[Mac撚] 用家/買機集中討論(47) 末代煙條iMac昆尾水，Apple Silicon等出場

Apple正式公布Mac機CPU將會ARM化

兩年過渡期，慢慢將全條Mac機line up由Intel (x86) CPU轉晒去用自家製ARM CPU，叫Apple Silicon
原因係Apple頂唔順Intel擠牙膏，想整合全個ecosystem都用晒同一個architecture

Universal 2 - 未來新寫既Mac apps可以寫晒俾x86同ARM兩面去行
Rosetta 2 - 響新ARM機可以binary層面以模擬形式去裝/行x86 apps
Virtualization Tools - Parallels之類VM可以原生運作，內行其他平台環境包括Linux，行Docker之類
iOS & iPadOS apps on the Mac - iOS AppStore apps可以原生響Mac度以Window形式去行

一部份Apple自家apps已經完成ARM化，包括跟機嗰堆同埋FCP X、Logic Pro X
另外Apple已經搵埋MS出Office，同埋Adobe出CC，demo過Excel / Word / PowerPoint / Photoshop / Lightroom (CC)

先行developer kit係一部已經裝左iPad Pro 2020同一粒ARM CPU既Mac mini (A12Z 16GB 512GB 無TB3)
要有developer program account，$500 USD租機費，一年後要還
已經有人用部野跑分，經Rosetta 2行x86版GeekBench，得分同MBA接近

普通客可以買既第一部ARM Mac預計係2020年尾前出既13” MacBook (Pro)同埋24” iMac
MBA、大iMac (32”)、16” MBP、Mac Pro等等預計會兩年過渡期內逐步ARM化

對普通Mac用家意味:
衣家或者以前買落既Intel Mac機 (2006年至2020年)會響兩年過渡期內保證仲完全支援同埋仲有最新版本apps用，不過兩年之後Apple應該完成ARM化就好難講
任何一部Intel Mac同日後ARM對位機比較，佢續航力、發熱、同埋整體效能有可能會被大大拋離
本身有用部Mac行Bootcamp去boot x86 OS包括Windows既人到時應該會限制於只可以行VM而效能有折損/唔兼容
接觸low-level層面既developers / advanced data人士將會面臨唔少未知障礙
不過響日常用Mac既角度睇，因為將來會同iOS整合，可能好快會有海量本身macOS無既apps會突然有得用，新Macs既form factor可以預期會有突破(參考iPad Pro)
Hackintosh界別亦可能因為將來Apple唔再用x86 CPU而無得再搞 (欠缺bootloader/firmware/driver)

留名

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake / Coffee Lake多核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5600 8GB HBM2 VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air retina (2020新)
特點: 輕薄，10th gen 10nm CPU四核，2xUSB-C(TB3)，Touch ID，TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 粒U只有9W TDP，無MagSafe
鑊氣: T2問題 (?)

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2020)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake十核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，5x00 GPU (27”)，LAN有10GbE(27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，得一把風扇，SSD焊死(27”)
鑊氣: mon左右下角入塵，T2問題(27”)

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini 產品線
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air (2020) HK$6,999
13-inch MacBook Pro 低配(2020) HK$9,199
13-inch MacBook Pro 高配(2020) HK$13,199
16-inch MacBook Pro (2019) HK$17,399
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,599
27-inch iMac 5K HK$13,099
27-inch iMac Pro HK$35,788
Mac mini HK$5,999

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2020買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該照用原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MBA/MBP/iMac系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA: sRGB - web media
MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A: 短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A: Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

現時10.15 Catalina仍然好大鑊氣
包括隨機風扇/reboot/shutdown問題
建議巴打非必要唔好上，10.14.6止步
一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途

想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

有四個TB3 port既MBP被發現用左面port叉電的話，一個叫kernel task既process會狂chur CPU搞到風扇狂轉；解決方法係用右port叉電

macOS係有一套(相對Windows/*nix)好易搞既special characters打法
就算用美式KB，都可以㩒實option掣出第一套alt char
㩒實shift+option掣(或者CAPS lock+option)出第二套alt char
Umlaut之類既assimilation係橙色嗰幾個筆行先，之後再打嗰個被轉聲既vowel
姐係上面巴打舉例德文Umlaut係option+U之後a就出ä (ae)
法文accent係左上option+`之後vowel出àè
aigu/acute係option+e之後e出é
諸如此類

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇
by 四架坦克

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已有64bit installer)
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法
廣東話拼音CIN插件

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

軟件apps篇 alt.
by 拖肥好肥

Graphics design:
Affinity photo 代替 Photoshop
Affinity designer 代替 illustrator
Affinity Publisher 代替 inDesign
Capture One Pro 代替 Lightroom

Video:Final Cut Pro 代替 Premiere

素材管理: Eagle
VPN: Nord VPN
Unzip: Keka
disk management: CleanmyMac X, Gemini 2
將個window 置頂: Helium
Cap 圖，錄screen: Cleanshot X (好好用，可以內錄系統聲，仲有啲標記既tool用)
screen 分位: Magnet
Microsoft Office
Mind Map: Mindode
PDF軟件: PDF expert
PDF jot note: Notability
記事: Evernote
Email: Spark
記帳: Money Pro
VM: Parallels
移動file/doc: Dropover
將menu bar分頁: Bartender 3
播放器:IINA
係menu bar check system 運作，天氣，日曆: IStat Menus
check 每個app 既快捷鍵: Cheatsheet
控制每個app 既大細聲，係邊到播: SoundSorce

BTS攻略
by 魔女急大便

Back to school申請時候要注意⚠️好多野 記住只可以去Apple HK網上申請同購買

(1)「Shipping Address的收件人姓名」和「大專院校學生證上的姓名」一定要完全一樣 最好寫英文 最好仲要跟返學生證上的英文大細階
唔好攪錯Last Name和First Name

(2) 「Billing Address的姓名」和「信用卡持有人的姓名」最好要完全一致 但不一定要和「大專院校學生證上的姓名」一樣
而「Billing Address地址」就最好寫返「信用卡持有人的住址」

(3) 張大專院校學生證 未到期仲有效 最好正反面都有彩色影印 一定要高清 影像要清晰 儘量用scanner做
記得要attach入封email 用附件形式 email俾返Apple蘋果去做審核
Email的標題和內容都需要註明Order Number e.g. W123456789

(4) 最好不要使用Apple Pay付款 直接用信用卡就最好 詳情自己可以問蘋果點解

新PO 留名

最近部macbook pro 2015好鳩 用用下會突然hang咗幾秒 mouse郁唔到 成部無反應 幾秒後又正常
之前都唔會 已經好少用部Macbook 最近先係咁
有冇人可以點做？定要去搵天才吧check？

利申：Mojave10.14.6

Lm

大家覺得依家買iMac會唔會好不智？
兩年後個transition完左 Intel Mac會唔會淘汰？
用緊2012 27’ iMac

一樣諗緊
但我比較驚catalina多過粒u
聽聞catalina好多鑊氣
加上又想等imac會唔會有新設計

好似話新IMAC冇得自己換U

我驚到時新software唔support Intel u
新設計一定留返Apple Silicone

前幾日部MacBookpro壞咗 moon
個mon黑撚晒 隱約咁見到開機嗰陣個蘋果logo
但係暗得好緊

Keyboard 有反應

保養已經過咗。

有得自己整嘅方法 或者拎出去出邊？

2016就拎返去 apple免費整

喂屌真係唔該晒你 我真係2016

我個情況係早兩個禮拜moon最下面開始底有少少光

跟住直頭黑撚埋

真係賞賜酒俾你
感激唔該晒

普通客可以買既第一部ARM Mac預計係2020年尾前出既13” MacBook (Pro)

強po 留名
本身想買imac 27 5k
但而家睇番呢個po原來係水尾
都係唔買住

買MBP16定13好 定等新機想拎嚟玩下Coding 同埋開VM

頂 真係想要部imac
而家下下用部ipad好無安全感

買imac點移民

部MacBook個火牛壞咗
有AppleCare
想問有冇得去apple store 免費換
買個新嘅好撚貴

macbook care包火牛
imac care包kb/mouse/Pad

另外 PD牛好平
macbook 用27-35w已經叉到

唔一定買Apple，夠 W 數就得，平過原裝

會用vm直接買intel mac

上個post有巴打話年份拎舊少少嘅macbook pro去apple換電會換埋case keyboard同trackpad, 想知2014 15吋包唔包?

想問下macbook air 成日無端端自動關機係咩原因

會唔會係同電池 老化有關

部機用左成6年

係咪要上最新os比較唔會出事？

係咪爆ram

無知一問
如果屋企得1000M光纖入屋，除非遲啲轉10G光纖，部27吋 imac 係咪無需要加到去10gb Ethernet? 得1000M用10gb係咪唔會快咗

想買 Mac mini

想問吓mac個screen time點計法？
我上google drive down咗個file 然後即刻閂咗個分頁
但個繼續用safari netflix
佢話我個google drive分頁開咗成三個幾鐘好奇怪

同埋得cat5e線

1)你有冇錢上10G router?

2)usb3可以去到 5.4G lan speed

3)有$上 tb3->10g lan+ 10g switch+10g router再討論

而家家用 router ax89x hk你預$6000(未計unit)

10G lan唔係for 上網用
好多時係用係內聯網 宜家常見嘅會用係nas w/ 10G lan

咁樣個r/w 會有1000mbps 用來剪片/音樂創作/執相會好方便

pc宜家應該玩緊光纖 但都係玩緊10G
但大型嘅創作公司應該唔止10G 應該上曬40G

1)lan speed over 150m，正常人已經分唔到
更加唔好提10G lan 上網價錢，正常人唔會比得起

$2888一個月，未來10年都唔會平得去邊

2)一隻support 10G lan的nas,近$7000(未包hdd)
未計10G switch 4port又2-3千
router足10G nat speed更加係天價

簡單D講，冇nas/das就唔洗上10G lan

我咪講咗唔係for 上網囉

10G lan 只要switch support 就得 唔使去到router
隻nas support 10g lan 卡 多多錢公司都會俾錢買 時間就係錢 腦細係唔會想睇到班員工有一半時間係度等抄file 做唔到嘢

如果你剪過4k@60 同team share 個source 係度抄file係幾on9 曬時間

你不如話tb3 support 到40gbps冇用太貴 落返去1gbps

佢問10g 上網會唔會快啲左
我就答佢比得起價錢先再講

tb3一直都只係小部分人用egpu有用
對一般人講，唯一好處係所有tb3 port,都support PD
一條cable解決埋叉電

Mac Mini 冇獨顯真係敗筆

唔知幾時出arm mac mini

即使只係一張垃圾MX250級數既dGPU都已經救得返部機

佢個SIZE 加內置牛就預左唔會有嫁啦
有得比你駁E-GPU咪算好

一出Arm MAC Mini 即刻9衝 話唔定第一批Arm MAC 就係MAC mini

mini以前有
而家連iris /iris pro都冇
完全server向，但server app又*9999
得個平字(計埋mon,keyboard,mouse其實唔平)

我覺得macbook系列機會大啲
Mini系列隔咁多年先更新一次，佢都唔重視mini個市場
相反佢係咁出macbook系列，又air又pro咁

又macbook 想買部mac mini 體驗下MacOS都咁困難
利申：用緊12.9 iPad Pro Third-Generation + 本身有部枱機

其實，根本冇重視過所有mac 市場
2008開始棄到今日

已入imac 5k 27吋
19-22號送貨
知唔知佢而家用DHL定郵政送貨？

順豐？
之前訂咗幾件貨都係佢地送

有冇人知呢個網真定假

真定假都好
2016係一個唔好嘅年份

咁就掂

啱啱試下提高個風扇個轉速
一下上到7200，個風扇聲好大

巴打最後都買左?
咩spec?

Big Sur 其實有無short cut可以switch between mirror & separate display?
見到右上個Dashboard 有粒掣但無反應，最後都要入返preference較

Macbook pro好撚熱
行10.15.xx
正唔正常
想佢冇咁熱應該要點

新買 十日

開activity monitor睇下邊個app用得多cpu
唔用就關左佢

Spotlight

試下force quit左佢

開咗一陣就熱撚到仆街
仲要屋企開緊冷氣
Down咗matlab xcode python chrome
但呢幾日用chrome多 其他都好少用

首次用macbook
酖金一用就咁撚熱 好驚

一定係chrome搞野

用safari算
之前用開window 真係慣咗chrome

我個2020air都係
淨係開一個netflix都熱到僕街，開埋fan control都冇用
利申用brave

Chrome 我用嚟睇YouTube，其他用safari

Adblock?

係
Safari會block到黑畫面

2020iMac一定要買4TB
4TB以下既選項係onboard焊接ssd

4TB或以上回用返nvme blade SSD 日後可以升級

btw T2 chip破解已經在路上

想請問各位，我部macbook pro 係2015年版，宜家用緊OS 10.12，但已經有d慢
想請問如果我直升最新OS部機會唔會好快玩完？驚個cpu 太舊run新OS run得唔好
（同埋想down notability但太舊版down唔到）

大家會點用啲usb-c? 用黎用去最多都係用到兩個

買得4TB既好多都唔會再upgrade SSD啦
大過4TB既NVMe SSD咁貴

插電插moon 基本兩個
有時會加多個畫板

部垃圾iPad，買咗喊三聲

至少ssd到咗壽命極限可以換

（應該10年8年）

why not both

我都係呢兩個

咁好正常？
除非你係專業用家要接唔同器材
不過唔識舉例子

講起USB插頭，其實大家會唔會好執著隻moon有無type c叉電?

係台灣apple 官網見到既翻新機可以送黎香港？

如果可以係加幾百蚊或者10%內既價錢去有一個type c hub + PD charging我會願意比
但係又唔會強求

近年好似有d mon直情有built-in tb3 hub 不過隻隻都萬幾蚊

關於第一次設定set up個Tome Machine backup

想請問 係唔係應該先用Disk Utility去format隻HDD為Mac OS Extended (Journaled, Encrypted)格式先 然後才set up第一次的Time Machine?

咁樣會快好多？

即係快過將一隻原本係Mac OS Extended (Journaled)格式的HDD 然後第一次響set up個Time Machine到直接選擇加密encryption?

前後兩個方法速度分別會唔會好大？ 即係「完成第一次備份同加密的總時間」會否一樣？

Thanks

新個部27" iMac係咪揀8GB ram就夠 然後自己加ram?

Bug/spotlight indexing

yes

ddr4 2666mhz

ARM枱機2020年內會唔會有
唔知應該買intel27‘iMac定等多半年好

Arm MacBook Pro 幾時announce
雖然依家部mba 2014文書都仲行得走得 但係個粒粒mon真係

買完部13吋先覺得16 岩我多d

我買完16先覺得13好啲

我買完MacBook pro先覺得ipad pro好啲

想問最平既
2020 MacBook Air i3 8GB
好唔好用？
值唔值Up i5 16Gb? Budget問題是但升一樣

大學生 返學用
唔打機 唔會剪片
主要上網文書 YouTube

感覺i3 16
好過i5 8
Ram始終緊要啲

你等到咪等

買完iMac覺得買多部MBP好啲

文書睇片夠
有筆直可以加ram

有冇人依排個Safari係咁話我個網(只係YouTube Facebook)用好多記憶體，之後又成日幫我停咗無載入到好似WhatsApp web咁搞到我收唔到通知，㩒入去先知佢stop咗要reload

Macbook開蓋後有時會冇反應10秒。。。。

升完10.15.6 中咗kernel panic loop

有冇人試過咁既情況
插左線充電
過左排會無啦啦冇充到 d電倒扣緊

有無考慮私下補錢交換咗佢

加Ram 好過i5?
加Ram要加 1350 升i5 就要700

如果係咁定MacBook Pro 8代i5 8GB $9199

第一次感受到touchbar 既好處
就係youtube既廣告片可以一下拉走

Push

而家有usb-c mon
而家唔小hdmi/DP cable 又係usb c連Pd

另外一個port駁 usb-3 hub
可以出 usb-A 去hdd同 無缐KB
mouse用藍牙

而家256/512 大約可以write 400TB
唔係用嚟做BT server,都幾難死ssd

平model你冇得選擇
唔係貴$1000就係冇貨

貴model大部份都有

同係usb-c 出
唔support TB3就最多 4k*60+usb2 hub
TB3先可以多過60Fps同usb3 hub

我反而想問，係咪而家一定要買？
定只係想食airpod個優惠？

我用緊mba i3 8G
除咗電池用4-5hr上下就30%要叉電，冇乜大問題

如果成日帶來帶去，i3/8g+care好過

想問下部imac 2019成日睇睇下youtube會突然黑mon熄咗機係咩問題？拎去整過都解決唔到 一來一回又成半個月 好哂時間

剛剛收通知部imac 27已出貨
睇睇個進度
由上海ship落嚟
乜香港apple store冇貨咩？

想將imac 27 output去個philips 24吋mon度
想問下Apple 原廠個usb c to digital av multiport，插hdmi out果時會唔會過熱？

留tg

買左16先覺得應該轉iPad Pro 11+iMac 27

利申轉左

為左要翻條nvme blade ssd要update 4TB SSD

咁不如買個thunderbolt ssd external drive 自己插條nvme好過

由2017估佢會轉design等到2020
最終等到部舊imac都打柴
等唔到要換2020 27
正路見而家d rumor都係出低階機先(air/ 13MBP/ 24細imac)
怕要等大imac ARM版等到2022尾都未有
上面有人講得好岩，大不了咪裝個windows永續

Custom嗰啲一直都係喺上海砌完運落嚟

Online store買apple 野不嬲廠直接出貨，唔會由香港store出

Care 一定買
部機我係諗住佢有大學生價 我先考慮買
i5定Ram好

apu如果係冇改過spec就store出貨，但當aos

我買512gb ssd果部冇改spec都係由上海出

aos係大陸出
apu(apple store pickup unit)鋪頭取就 store出

原來係咁

我升到最新都幾順

會唔會過熱？睇forum好多bug災情嚴重

熱都有小小，返工wfh remote + 睇live都風扇勁大聲，但overall 開心使用中

咁我宜家high sierra睇live都已經開哂風扇...

想知咩係AccountProfileRemoteViewService? 啱啱睇到見佢用左我300幾ram

買咗部macbook同iPad，見話有得送一年apple tv,但係自己本身冇俾錢睇開，想問點樣啟動到呢個服務？

Leaker掉出黎既ARM Macs roadmap
partly姐係轉d唔轉d，應該係代表出ARM都仲留會Intel版 (iMac 24" ARM先行同時賣27" Intel，到之後先出32" ARM)
mini會係2011/2022
嗰部2021出到既16"應該係無dGPU

如果你係開30-40個tab的人，就升16G ram
如果10-15tab, 8gb己足夠
我開safir (3)+FF(5)+chome 10tab
除咗機底好熱之外，都未lag

mba i5 一overheat性能就=i3

如果我係大學生，又一定要under $8000(不計care)
我會等arm出，因為而家intel mba電力其實都唔夠all day
開左電池保護mode, 5hr上下已經要找電制(浄2x%)

外國test
mba 2019 real use約9hr 100%->0%(官方data 12hr)
mba2020官方11hr，即real use under 8hr

你要貪佢隻airpord另計，不過隻野其實先達只係收$900,賣$1000
為左$1000買幾個月就變舊model,我就建議你忍下手 or賺下錢等arm mba好過

我係平$4000先買佢

睇佢咁耐都唔知佢有邊一次啲料係真
日日都拋一堆出嚟好難估

同埋iMac Pro竟然仲存在

咁所以係味應該等新機唔好買而家的pro

有冇需要得你自己知

新機做到既野同舊機比唔見得會差天共地

有本錢等就觀望

老實講我唔太急
不過新機用自家野
應該平d 不過怕伏

似係硬件問題喎
會唔會你部 MBP 風扇吸晒塵搞到部機散熱差？

我最近都自行拆開咗我部 MBP Late 2013 清風扇，同埋再喺CPU上新散熱膏
而家風扇都好少強轉

我印象入面個倉字明明唔係咁右，點解會轉左位？

Command + 滑鼠按著粒倉頡 可以移位

得左，唔該

散熱膏re paste可能對普通用家太高風險
不過打開底蓋淨用壓縮空氣噴一轉就好易做同埋一定幫到d

個表雖然可以係完全鳩吹，不過目測已經幾似樣
MB + MBP一齊先行出
MB係12"rMB借屍還魂
MBP就係高配唔大改機殼淨擺ARM
iMac因為生產線問題向後推
16"先行用舊殼，再到同14"一舊出miniLED先再出埋dGPU (graphic core)版

同意你，唯一一個難講位係iMac Pro仲點可以有位企? 除非講緊有三個size:
24" 27" regular iMac
32" XDR iMac Pro

K記 32GB 2666 RAM 有售

imac 27 除咗Kingstone之外仲有邊隻靠得住？

兩間C記 同O記
因為出到32GB係得呢幾間大廠

想買mba 基本上網 文書用
i3夠唔夠？定上i5好？

如果要加落 iMac 駛唔駛兩條一樣 gb 數
即係買 32GB + 32GB
唔可以 32GB + 16GB
OR 一條 32GB
Thanks

唔使一樣gb數

最好就兩條兩條咁插 可以行到雙通道 (dual channel)會快啲
Mac support 到2666 MHz 唔好買高過呢個速度

想問下我想喺apps store download " MacOS catalina"
但係個download bar 淨係話calculating, 停咗成個鐘，係咪正常？

睇嚟N記真係會買起ARM

補充： 依家係sierra 10.12

mac有無得睇到acesteam

想print呢個dock 香港有冇鋪頭做😅

順豐係咪慢咗尋日中午上海飛到香港到依家都未送到香港總集散中心

我有部ipad 係14號仲喺成都，但過咗兩日都係冇咩聲氣，明明對上早一兩個禮拜部MacBook前後都只係兩三日

你出貨email預計邊日到？我預17號，仲諗住今日有得拎
驚拖拖下聽日都未到

18號呀，不過而家咁樣可能隨時都唔止

docker + ace link + vlc
google 吓就搵到

順豐愈來愈慢
一上市就變撚晒

大學讀文科
想問下各位買macbook定ipad好？

讀文科成日寫paper要返部macbook好啲
ipadOS啲文書處理硬係差咁啲

我個frd遲過我買但送到青衣

Macbook個定位係ipad裝左macos再送keyboard

+1
同埋office app 都係電腦版方便d
同埋ipad個keyboard有排都未取代到macbook
同埋大mon睇paper舒服d

咩app?

印象係id直接有

要90日內，用appleid login 新機 appletv app
之後購買，就會show 月費$38,free 1年
if你 acc冇payment card or $38 cash
要入信用卡card

我google左個app 但裝唔到
係咪新os ban左

我果件14號買
今日朝早已經到咗我果區嘅順豐中心
最快今日下午或聽日派件

我都係開心

部16起碼可以企多兩年

我都係14號買今日到同埋星期日唔開工都正常嘅 btw入左水尾intel macbook pro 希望係正確選擇

屋企有部MacBook air 2012
前排買左iPad pro但發現WFH都係唔就手
諗緊入唔入macbook pro ⋯⋯

其實仲有MacBook Air唔知去咗邊
唔知12吋MacBook係咪會變成Air
咁薄真係超好J，係衰在得一個USB-C

呢排部mbp16 睇YouTube有時會爆音

可以比兩個你，但要閹埋3.5

已收貨
好大部

無知一問
點解無儲垃圾cache情況下電腦會愈黎愈慢？

我係裝喺mojave 再up 上big sur ，繼續用到

你去System Pref > Security > General 睇吓係咪block緊某app運作
ace link嗰個方法應該work，我下次置頂會改番
(衣家仲寫緊用Wine去裝Windows 64版acestream官方app)

MacBook Pro 駁4k mon 部機係唔係會好熱，同埋係唔係最好唔好合埋部機？

我用到，見唔到有block 啲咩

我淨上網都60度

純粹多錢想買mac book

應該買mac book pro 13(13999個款)定等arm?

istat menus

Setting開咗電池保護，如果長插，叉夠100會有時放少少電走，唔會長時間100%

我睇呢個方法，但我放唔到隻app入applications folder

心掛掛想買MBA 等唔等apple 自家晶片好

唔係冇機用會死, 開唔到工, 番唔到學既
一律建議等ARM

感情問題一律建議分手

兩個答案個性質好似唔係好一樣喎清

依家買Mac 係咪好不智，係咪應該忍手等年尾？

冇嘢lu 冇睇到上面

Macbook上7/80好平常

搭單問，macbook pro 13” 低配但升16gb ram同高配應該點揀？
利申：想用黎玩xcode 寫app同 會開多tab，會玩noxplayer

美國同加拿大延長買AppleCare+嘅空間由60日變一年

唔知香港會唔會有呢個福利

如果我第十個月先買。係咪前十個月都當包左係APPLE CARE+
照由activate 果日計起個CARE

正常係由買AppleCare+嗰日先計

唔是買機日期起計咩

改咗喇
之前我都以為係計買機日

上面有人話唔係冇notebook或者急用都最好等下一部

有冇邊隻pdf software有measurement tools

主要for打code，翻學上堂用，文書工作等
Macbook pro i5 8thgen 16gb
or
Macbook air i3 10thgen 16gb好

想問下MacBook air 用PS同AI 夠唔夠用？ 會唔會好lag嫁？

用係用到
不過係lag到pk

2133mhz LPDDR3會唔會好慢 ？同3733mhz LPDDR4x差幾遠

搵朋友幫手出back to school
部機id係咪會跟我fd
可唔可以轉返做我id
送貨洗唔洗送去我朋友屋企

1)唔會
不過唔好係非hk地方第一次啓動，apple捉到收正價

2)你如果比人cut單，就知自己衰乜

mbp13高低配，性能差好少
低配粒cpu intel賣大包，冇鎖TDP
重點係散熱

自己google(感情問題一律建議分手）

如果mba高配vs mbp低配呢？

買intel就算apple立即停support,重可以安win10
除左眼紅arm mac可能GPU勁D,電量好D,涼D
冇乜地方需要後悔

有用就買，出新款就trade-in
頂多蝕$3000-4000

我用mba 2020 i3
可以同你講，升到i7佢都係垃圾
太易過熱

貴一優點係平，同spec windows大陸model都$5000

文書野都會過熱？

我駁外置mon
長期 70-80度
load多D野就100

平的代價

感情問題一律建議分手根本就係拎來鳩up

而唔急用都建議等係一個理性既分析

你叫我google唔係以為我唔知道句野咩意思掛

但低配mbp都係得一把風扇，散熱應該差唔多咁垃圾？
Budget有限買唔起高配mbp

真散熱 vs 風扇

唔急就等arm

就出arm mac買部最平mac mini用黎hea上網好唔好
唔想用windows

諗緊買唔買mba 2020(i5 16gb ram)，主要想剪片同執相，上網膠搞下散熱都個表現都唔錯，插埋egpu(本身有），應該幾正

我用高配有兩把風扇都熱

請問其實hackintosh 犯唔犯法？

利申 有mac 純粹覺得好玩想試下

好撚期待arm base

終於有gpu用

十月會唔會出

應該先出MacBook 12

如果都係14x
咁冇所謂啦

799usd

Apple新嘢唔好咁高期望會好啲
好易炒車

等唔切了

雖然老實講我好擔心買左部巨型iPhone with butterfly keyboard

然後常用電腦軟件全部都係電話版咁

功課都做唔到
死比你睇

搵吓iPad 1出嗰陣係點

冇事嘅
Apple會逼迫其他公司更新software 專for arm掛

MBA高配係咪用電快d

mb當年lag到pk
係2016換U先好少少

唯一優點->保值

arm macbook用既chip平好多，睇davelee佢都係咁講希望減價

我估會係九折左右

到時再用教育價果D入就真係正....等於而家既8折

mba i5 同mbp13 Low i5約$320usd
i3可能$250usd

如果自己cpu做到$100-150usd
有可能平到$100usd(不過都係8g ram）

希望佢就算同pro分開出
至少一齊發佈可以比人諗定想要邊部
唔知pro值唔值得再等多一兩個月

如果出番mb
究竟係mb同mbp同價
定mb/mba同價？

mb個spec用5W fanless
mba用到10w
arm就算點利害，5w都係得ipad pro性能

mb個市埸，有左ipad之後非常細

即係mbp低配就算得一把風扇，散熱都好過mba?
我驚mba熱起上黎降頻lag機，咁樣我mba升到最高spec都冇用

打爆係真係冇咩用

買macbook其實睇spec係咪冇用
第一次買macbook，買開windows desktop

今日冇mac beta？

2020 mba i5係追唔到mbp low

mba只有i3/256值得買

屌 好彩尋日cancel左order
即係mba個ddr4 ram根本冇撚用
今日行轉apple試下pro個手感先

其實我macbook主要用黎coding，翻學校上堂/zoom meeting，好間唔中先會開vm/ parallel windows
Performance係咪真係咁重要

1) 機底熱到pk
2)而家電力係唔夠xps 勁
自己睇下一日要幾多時間唔插火牛

等得就arm
唔好為bts個airpod而家出
arm一定比而家mba強，只係差在幾時出

唔vm->mba i3
vm->mbp low

急用就冇計
依個呢個時候都係等ARM嫁啦

主要係唔知幾時開翻campus翻去上堂
萬一今年sem B就要翻學校，又冇買到laptop就仆街

你講機底熱係both mba and mbp?

mba係冇散熱
thermals一定要上網睇review

啱啱睇左youtube review
Mba真係長期7-80度 ，少少heavy work就100度

mba無散熱咁癲?
咁mbp要唔要cooling pad?

唔介意重->mbp

mba i5 vs mbp low
=$1400

一係學我
出mba i3
如果arm係正，就trade-in升
頂多蝕$2000($7000-900ap-2000=$4000,我唔信冇人要)

Mbp重好多咩？我見13吋好似重200gram左右
係個shape唔同，mba斜斜地打字好似舒服d？

200g 其實唔少

你如果用過1kg latop，會覺得mba重

好，我行轉apple試下手感先

想問下你個$2000 係點減嘅 冇咩點追post sor

自用唔犯法
改完機拎出黎賣就犯法

我當2020年12月1x日出arm mba
同而家intel mbp一樣快賣$7000

你trade in今日買bts mba，三個月機得$4000
$7000-4000=蝕$3000,但係bts有 airpod ，即只係蝕左$2000

算而家一定要買機的退路

想問下大家adapter 駁html
有邊隻牌子好介紹

信不信由你，呢期一大堆自稱Apple leakers
今次呢個講下次keynote拍咗啲乜

梗係Apple啦

third party mouse係咪冇可能好似magic mouse 同trackpad咁個畫面轆得咁順?
啱啱換左mx master一轆個畫面一格格咁郁頂唔順

巴打 我同你用緊同一款機，都有一樣情況
有時開埋safari 都lag到爆

SSD夠期？

more

我開左10幾個safari分頁
同埋用safari睇youtube會好撚lag

一個頭一舊野，帶個工具箱出街咩

啱啱試左
Pro好似唔係重好多，
Touchbar都冇想象中咁唔方便
其實2020 air係咪都比往年model重左？

又唔係話佢真係冇散熱
只係有同冇嘅分別唔係好大

其他機嘅spec係有值得升既時候既

只係Air升i7冇咩用（熱降頻）
用得16GB ram既Task又大多唔會用Air呢Run

就黎忍唔到手買部末代iMac 27放係房

但係好似又無咩用途咁

利申有iPad pro 11

x390只係1.22kg
x1 carbo更加1.06kg
得macbook 0.92KG，但人地cpu性能同mbp同級
只係輸mon

決定買pro了，寧願效能過剩，都唔想買完後悔

收部2手macbook12同netbook上網會唔會好on9

唔好
利申有iPad pro 12.9

呢個真

有同感macbook 12係幾正
但個keyboard好似好易打柴

係幾正架真係

返apple整唔知幾錢呢
同埋聽講整keyboard會同你換埋其他parts

反正唔係重好多

大家會唔會crack software (Photoshop / pixelmator / premier pro)?

全部買正版好貴😭

呢個可以做到同apple magic mouse差唔多順滑度

似SSD冇位

有冇人試過帶iMac上機
唉好想部imac 跟住我
諗緊點運

我都差唔多係呢個數開始有

我都係用緊MacBook Pro (Retina, 13-inch, Early 2015)
睇youtube而家係窒下窒下，究竟係壞display 定ssd有問題
3.1 GHz Intel Core i7
16gb ram 512ssd

youtube最近播片成日有問題

其實冇 intel 野已經安全左好多..
唔計CPU, 仲有thunderbolt , UEFI... 多到唔記得左

但我仲淨100gb左右

Logi Options 本身有個 Smooth Scrolling，不過如果你 mouse set 一格格都係差唔多
除非用 SmartShift

樓上 recommend 隻 MOS app 用落都幾正，真係似 trackpad
不過我比較慣 Logi 嗰隻一格格，MOS 跳得比較快

返去即刻試下

mouse用有線先順
冇計

只能用番touchpad

iphone 大陸開發team己證明左係全crack
另外mac可以cloud reset pw
一定有方片carck到

而家 用cy加密，會安全過純T2

就係開本身個smooth scrolling都覺得lag到眼都殘
就算個轆轉free spinning都係咁
但WFH用隻magic mouse同trackpad做到手都痛 點都要用返mouse

11號 back to school order 咗mba 到依家仲係處理中
成個禮拜都冇郁過 慢到閪咁

自行換咗SSD 後無未換前咁嚴重

依家新SSD 由512GB得返49GB 又出現返lag 機 窒到爆嘅情況

我覺得10.14問題 之前10.13用左成年都無事

更新完macOS好多問題出現
中英輸入法切換唔到，打英文時變中文輸入法
底板風扇(?) 好易出現運轉過快嘅情況，之後成部機就發滾
有時打唔到字出嚟
....etc.

仲用緊10.12

x2

又要召喚

高配mbp同低配mbp係咩重量一樣？

高配mbp同低配mbp重量係咪一樣？（同樣13吋）

唔識上官網？

有無人有macbook keyboard cover推薦
知道會影響個mon 所以cum機前會拎返起

Moshi

我最近都換左logi mx keyboard 同mouse
始終都係apple 好用d, 早知買個trackpad 算

VMware fusion 12 終於支持big sur

其實係咪即係所有software 到時都crack 唔到

trackpad做一日野磨到覺得手指皮都薄埋, 文書mouse都冇咩好揀一定mx master
mx key 個價我寧願買返flico/keychron

要將來先知道

但電腦世界一日千里

道高一尺 魔高一丈

好難講

因為國家國防會請好多電腦神童天才

我部Mac Pro 2013 垃圾桶用chrome 睇youtube 都係
睇睇下成部機定格 要reboot先搞得掂
之後用safari 睇就冇問題
本來以為部機壞

我都係用mx master
但好似都係magic mouse 移動得detail d
Mx master 好易過左龍
例如click sfari 果d tag

想問MBA應唔應該貼Mon貼？

我都覺得 mx master 郁嗰陣個cursor浮浮地咁 未致於唔準但冇原廠mouse/trackpad咁實在，係咪用壞左手

睇下哩條片
睇嚟要買多個trackpad 上網用
做野先用MX

豐澤特價緊

mac os無線問題
安windows去test係冇任何問題

一係用cable,一係安上面plug-in

想買隻flico bluetooth 版，但見佢冇特別寫for MacOS 唔知會唔會有啲特別野/用唔到？

你隻Mx Master有冇用usb adaptor去連?
我用adaptor 會仲lag左，好似撞左channel 禁
關唔關我個router 係隔離事
人地話用usb adaptor 會比bluetooth 少delay

各位師兄我想問問大家 有冇試過插着差住電果陣 摸過殼嗰陣有少少痹

仆街手痕升左好耐
諗住mojave冇catalina咁伏

好過過保養先壞

Extension cable先有ground

yes
我自己做過test
mac os下
叉緊電，冇地線火牛

usbc to usb2.0 cable 2.4ghz mouse無事
usbc to usb3.0 cable插2.4ghz mouse無線會lag
藍牙mouse會lag
用有線，完全唔lag

就算用有地缐火牛，都係一樣
安windows去test,係完全冇問題

以上全部都係mircosoft mouse
我放棄咗，用有線算

用延長線，駁左地線就冇問題
tb $3x人仔
hk apple $1xx

美國9月10號開發佈會？

256GB
會用黎parallel windows, programming,文書工作
唔入相/片，唔打機
係咪足夠有突？

因為我隻Mx master 用藍牙去連都ok嘅
由於我部mac 有usb 3.0 ，所以直插usb adaptor lag到傻

你個test result 姐係只要用usb2.0就唔lag?

你可以試下
條cable ssp $15
type c to usb2.0延長

用咁多年mac都未試過拎去專門店
想請教到一下
如果部野set左FileVault就咁拎去整安唔安全？
整機班人應該唔會開到黎睇入面啲野？
唔該

我用緊2隻 12Tb mybook
完全冇問題
一樣有加密

佢地要你全冼，先肯整的
自己backup之後format吧

好嘅 唔該晒巴打

好似係點都會有full access
要你自己google下
但換電正常唔會睇
要安全既del左先好似好d

做開IT9都唔知自己會裝咩software咩

有無巴打用過呢隻雙插頭okay嗎

忍唔住入手左18999 mbp,洗唔洗更新左佢先？

幾好唔錯 用左年半
Office 工作長插滿哂LAN line , C頭 , USB

Trackpad 太屈機
返唔到轉頭

輕度用就係
你用來玩ps就明mouse價值

撳到手軟

知自己做乜就唔會叫IT9啦

我冇記錯，mba 256一開始，有220定210gb 空位
一個win10 vm 20-40gb
自己計下有幾多file

不過而家已經cloud曬，部機得64gb都夠用

想問下mac機裝 openvillan打速成果陣打符號係咪一定出全形？有冇得轉半型？
另外打緊中文撳caplocks轉英文係咪要撳幾下caplock先會著燈有反應？？

220gb係因為macos file食左？

請教下, 雙插頭有咩好處

唔係好處
係必須

因為想攞盡Thunderbolt 3 bandwidth嘅情況下一定要用兩個頭

用唔到function key 同 cmd opt掉轉左
我公司win機用flico, 屋企mac用返keychron 唔洗煩

條片講得幾中
而家連落win機覺得正常冇事
隻mouse太大隻全部靠手腕力郁又特別快攰

就咁睇mac機大亂鬥幅圖既話，係咪買macbook air 13比老母文書煲劇用最抵?

攞 magic mouse 同 trackpad 剪片真係會死

煲劇就iPad 啦

但係主要想取代8年前部imac 老母都會用excel同埋prefer 有keyboard

trackpad響ergonomics角度係唔理想，長期用係對身體唔好 (長期=24/7)
長遠一個座位setup都係應該正正經經搵一隻mouse / trackball形態既pointing device
呢方面除非連OS / software個interface邏輯都大改，否則係唔會變

佢用開iMac應該會想要番一隻大mon?

全形半形應該可以入preference去揀，入面有俾你set shortcut key去快轉

而Mac機個capslock掣係專登設計到有delay去防止d人唔小心hi到就開，所以係要長按半秒佢先著，好快咁連按佢會當無事發生

我都諗過

但係屋企間隔唔同左 無咩空間有嗰書檯咁擺好似imac 咁大既機，而且習慣唔同左，變左輕量文書同主要煲劇。所以先諗換portable啲既機

要
因為反正新機都降唔番去比較穩定既10.14，既然焗用10.15就唯有更新到最新會少d鑊氣(理論上)

開左FileVault原則上佢無你password係唔會有另一半key去decrypt堆file，你可以當你堆data係安全唔會俾人見到的
不過，如果有人唔知因為咩原因係都要特登爆你部機去拎data，係有方法的，不過唔似有機會發生

去一去Disk Utility度check吓隻HDD究竟用緊咩野format / partition map
正常應該係用GUID partition map同埋Mac OS Extended Journaled (HFS+)
留意有無寫Encrypted或者Case-Sensitive

my passport預設用HFS+ Journaled
佢加密係usb to sata上有chips做(粒chips己有方法破,一個月一定計到pw出嚟)

九成未Eject就甩hdd
如果hdd data不重要，format過佢玉莖重生+run一次gsmart吧

我其實懷疑係隻enclosure自己個security setup令到個volume甩
可能同spin down左隻碟之後先完成個Time Machine臨尾step (應該係check integrity之類)，嗰個moment macOS問唔到隻HDD俾SMART status就當左隻野係unsupported format
Preferences > Energy 嗰度可以熄左put hard disks to sleep睇吓有無分別

就咁睇MBA似係最啱嘴型
不過如果你等得兩個月，十月好有可能ARM MacBook會出一部定位同MBA相近既版本，到時嗰部會更啱

wd個tools 10次有九次都eject唔到
我一般都係，做完嘢，由佢run10min
之後真關機

禁先最安全

另外，Time Machine問題多多，好多野用完分唔到係乜問題
用freefilesync or nas tools backup file好過

wd個加密只可以防君子，防唔到少人
CY先比較安全(記得加fake pw)

你裝得垃圾Windows就預咗冇乜位㗎啦唔好同我講啦

我用緊Magic Trackpad剪片好爽

我批vm係哂server/nas run
重邊洗一定要自己pc run

有冇巴打部macbook mon個條膠邊開始溶 而家好難開 成條慢慢起哂出黎有冇得諗

好啊 唔該晒各位巴打既意見

但我見整機要開個account俾佢？

以你講嘅用途都係iMac最爽最方便最好用
我唔鍾意成日要煩叉電冇電嘅問題所以都係偏向mac pro / imac

咁去馬買

所有野都正確

無Encrypted 無Case-sensitive

個死人Time Machine突然話我隻WD My Passport Ultra for Mac個格式有問題

已經正常做咗幾日TM Backup

煩死人

會唔會係我安裝咗WD自家software同Time Machine有衝突？ 要uninstall先 然後再睇下點？

要熄個❌Put hard disk to sleep?

假如仲有問題咁點算呀？

MacBook Pro 買返個apple隻mouse 打機掂唔掂？

果隻野設計到好似touch pad 咁俾你左掃右掃 輕觸，用嚟打機真係虐待自己，
我就用開 Logitech MX Vertical , 握手形狀有位放手指好食力，爽好多

firefox 睇youtube 都會咁

係，唔tick嗰欄，個HDD就唔會因為太耐無access而自己spin down / sleep

個WD software係有咩野one-click backup功能嗰種? 如果你淨係用隻野做Time Machine，的確係唔需要用嗰隻software，咁就可以免疫software撞既可能性

不過你成件事似係1234巴打講咁，係隻野本身有野

又話推遲

Turbo Boost pro值唔值得買？

買左master 3

我係安裝咗嗰堆WD自家software 但其實無點用過

只係曾經幫過隻hard disk做全身檢查

我今晚試下uninstall晒佢地先 再re-format 重新來過睇下點

隻hard disk本身有野

WD咁大牌子都有事？ 隻My Passport Ultra for Mac全世界都有賣 咁多人用緊macOS

但我上Google又搵唔到咩資料 唔多見有咩受害者

電腦世界真係好鬼煩

點算 點算 點算

返代理退錢？ 換其他牌子？

hdd好易過熱
由奇你2.5 4T
我自己12T 唔用風扇，可以上到65度
用就40c

你post smart上來see see

可以單獨某啲app開tb
有需要咪買

有無巴打airpods pro成日連唔到macbook
macbook 藍芽無反應開又唔得 關又唔得

過去咁多年Apple都冇試過星期四開keynote
所以九成係自己test嘢出錯

What is smart?

how much?

視乎你覺得9.95USD抵唔抵俾個dev
定唔怕免費版要手動開app麻煩

我覺得好用所以我比咗錢

$775

前兩日訂咗 MBP 16 back to school，請問依家出貨係咪好慢，唔使理佢個預計送貨日期？

新買部mac 16 18999 打機散熱聲大係咪正常？

想請問下本身小弟用開九方輸入windows嘅exe
咁黎緊因為升學而會買美帝Macbook
想請問下係咪唔相容

學倉頡

學倉頡速成好過，一世受用
唔好哂時間研究mac到點用九方

九方呢舊垃圾害死咗幾多學生

其實九方間公司仲響度，好似四舊水買到一個Mac版license

九方害人，影響一生
手寫好過佢

首先，你要交完證件，收到批準email+ack email
之後你就會係送貨日子收到pfs email
大約last day收到

8/18 tb野而家先開箱
zmi 45w+20w usb -A牛
$100hkd

出奇地，apple原裝火牛兩腳有漏電
zmi 65w 兩腳都有漏電
反而zmi 45w+20w冇
奇

另外問人借左Keyboard+touch pad 藍牙 $100貨
tb最cheap個D
出奇地唔Lag, 順到apple 原裝touchpad一様
反而mircosoft Keyboard+touch pad 好lag+drop

借咗幾隻cable mouse, 完全冇lag,冇drop

出到嚟做野唔係間間公司都肯買九方呢
當年政府係咪收咗九方錢搞到個個學生都要哂時間學垃圾九方
結論：轉OS放棄九方學倉頡速成仲好

以前行唔到嘅咩？ 因為我用開Linux

tldr 16GB RAM 係基本 唔好再買8GB RAM macbook

批咗證件喇，係見到有啲人話要等兩個禮拜有啲擔心，last day 都 ok 嘅
唔知證件送貨嗰陣使唔使再check呢？

我公司有人就係九方出身唔識其他
用macOS幫佢開晒筆劃+手寫輸入+語音三管齊下

明白 會聽日學速成

買13吋pro，base pro 同 13199個隻點揀好
唔sure 256GB 係咪真係夠，想升512GB，又見#2話高配MBP總電量低，續航能力低

我13號買，到宜家都未出貨
等咗一個星期

有冇人試過叉緊電部mac個電池一直跌緊
睇個電池正在叉電個到話係否
但同一條線我叉ipad pro又冇事

無知一問
如果我用MBP13 2020（高配版）打機嘅話有冇問題？
因為而家用bootcamp打機嘅話好快就好熱
長期咁做會唔會好容易壞？

打機嘅時候我有拎風扇吹住 佢就冇咁熱

屌 2017 mbp 13 寸
無撞過突然上下都出黑線橫紋
2016可以免費換 2017係咪要洗幾千蚊換mon 慘

冇買Applecare？

我諗應該淨係買左一年

rip

有冇話大概幾錢左右 呢一刻又未係話好影響使用既

$4xxx

照去check左先
可能都有得換

唔該巴打過兩日book下藍精靈

我聽日都要整 好彩既係我仲有兩個月applecare
我係底部有黑影 應該係人地講既排線問題
Applecare真係唔慳得 我已經換過一次電池連鍵盤 冇既要比$3xxx

我同你應該一樣
你都係2017？

其實直mouse有咩用
想試下

係呀

已經整過一次
冇買既話真係破產
2016/17 13呢款機好多暗病

唉

我都整過一次kb
自己多手試整整爛左
好彩果時免費換

好依家去約啦
依家約都要幾日先有位

咁搏
我真係唔敢自己拆開佢

訓 有緣再見

部macbook pro如果可以換ram就好

16GB RAM基本
其他睇用途

macbook打機一定100度

長期咁樣有冇問題

我部17 13吋 pro都係壞左幾獲，touchbar keyboard mon全部換過
而家暫時半年冇壞，不過壞左都吹佢唔脹，apple care啱啱完左

不如望下arm之後，16gb做std

or

windows use

我建議你等arm

正常
我同fd 7/27訂，8/6收到
自己7/9訂，7/19收到

粒gpu冇力
等arm

你講Apple Magic Mouse ? 佢個光滑touch 表面用嚟上網文書都幾正，有啲app 好似Apple News 有d打橫移動既選項/ 部份就要用touch pad Magic Mouse 先掃倒

Mx vertical 打直37度形成一個握手既姿勢可以消除手腕/ 前臂/ 膊頭大部份壓力，配合埋standing desk 係正既，打機玩得幾肉緊都冇咗手痛既問題 ，Logitech 對macOS support 幾好，有曬app 俾你configure / update 隻moise

我就配合埋embody chair

sor我講得唔清楚
我會升16GB RAM
但升16GB+512GB SSD 個價錢同4tp個款差唔多（教育價）
所以就係糾結緊買高配MBP 定低配MBP高續航電池
真係好難揀
（主要for文書用，會bootcamp windows）
小弟冇相或者片要入，亦都唔做video/photo editing

用緊15' Macbook pro 2015連藍芽喇叭(Marshall Emberton)
同時用iTunes播歌同用firefox睇youtube, 一pause iTunes就會無晒聲, 但停firefox又無問題
同時用safari同iTunes嘅話, 其中一邊一pause就會無聲
有無得話點樣set可以正常keep住播聲

Catalina要換登入畫面好似好麻煩
以前用high sierra誤打誤撞咁比我換到登入畫面

mbp low+opt不如直接出mbp high

買左mba 2020低配好撚後悔
平時齋睇FB Youtube

*都lag

Big Sur可能好啲
叫左唔好買air嫁啦

mbp high電池續航係咪差好多？

我用緊，冇問題

少30min上下
mbp low 25w cpu
mbp high 30w cpu
58hw電一般用7-8hr(max)

咁好似都唔差好遠
官方rate 10hours其實點得出黎

超暗，低Loading

如果好在意run time
一係arm,一係其他牌子
同樣1.4-1.5kg,其他牌子可以12-19hr

7-8個鐘都夠用
一般黎講,做文書野可唔可以last到8個鐘？
另外官網就寫MBP低配同高配都係1.4kg
實際上係咪真係冇分別，多左把風扇應該點都會重左？

個SINEX Sleeve好似好多問題
又收到唔貨 又話擺唔落

利申：冇買

我有個13吋版
塞得落iPad Pro 12.9 + magic keyboard

唔會係準確1.4kg
大陸開箱，最輕見過1.37kg

set唔用電池mode可以長氣D
再唔夠，一係火牛，一係尿袋
20000mah 45w$209
27900mah 100w $700

頭先落單買高配mbp出現呢個

“無法處理你的訂單
你的購物袋內的其中一個項目已超出產品數量上限。因此，我們無法處理你的訂單。”
咩料
係咪因為我取消第一張單冇幾耐

等4日先可以再orda

屌 岩岩更新左個mac os
連openvanilla都用唔到

想問黎緊發佈會
會唔會出新款ipadpro
定係出新款ipad

咁快Big Sur就有string寫定Intel cpu做唔到setup

即係宜家買Mac係比
剛剛發佈Apple silicon嘅時候更加on9
但冇電腦用
諗緊Mac mini或者mbp 13" high

想問下邢定買macbook 係未好on9

我想問下HDMI線係唔係都有細分唔同型號？
用u2720Q, 用HDMI 駁MacBook Pro 2015 佢就不斷閃下閃下
但用同一條線駁舊mon 就一切正常
之後我再用ps4 pro 條hdmi 線駁部MacBook Pro 同ps4 都一切正常，咁樣的話係咩問題呢？
如果去買一條hdmi 線有冇咩推介呢？

唔建議
首先冇 physical right button 你打 FPS 開鏡已經慢咗，又要怕㩒唔中就走火
同埋攞呢隻扁mouse 打機真係會手掌痛

雖然我以前都係用 Magic mouse 打 Team Fortress 2

係咪你條線唔夠推 4K 呀？舊 mon 解像度幾高？
最好買有牌子嘅線，包裝上寫明 "High Speed" cable 係支援 4K 60Hz
我而家仲用緊隻 5年前買嘅 Buffalo HDMI 扁線駁 MBP，最近換咗 U2520D 用 2K 冇問題，試過駁 4K Blu Ray 播放機睇 HDR 都完全順暢
不過條線已經冇出好耐，如果你介意美觀嘅話，我見其他牌子都有扁線設計

張枱唔夠位放iMac 27”

唯有等23 24’ 買最高spec

會出23 24咩？

想買mbp 13做輕量剪片，主要for上堂走嚟走去，舊個部notebook又壞咗，我應該而家趁bts programme買左佢定等arm

等到就等

u2720q係4k

mbp 2015
HDMI 視訊輸出
支援 1080p 解析度，最高可達 60Hz
支援 3840 x 2160 解析度，30Hz
支援 4096 x 2160 解析度，24Hz

你買條DP to mini dp好過

mbp HDMI推唔到4k
要用thunderbolt2

請問各位呢位人兄講得啱唔啱
真係越嚟越期待ARM

原片

DP1.2可以 4k@60
條cable $60-80hkd上下

不過少心買到cheap野
1.2-1.5m冇問題
1.5m以上，一係amz,一係tb/京東

最新MacBook Pro設計專利，仲要係交去香港
個設計應該係最接近真實版本

睇個樣無咩大分別

係超薄邊+隱藏faceID

比較在意呢兩條坑係咪散熱位，平時放喺hinge

想問下imac 2020 ram問題
我買左兩條kingston KCP426SD8/16 16gb *2
原裝兩條插dimm 1
kingston 插dimm 0

用到但降左速

咁我32gb ram都夠用，拎走原裝兩條4GB
將kingston 插dimm 1
dimm 0 冇插野
但係點都唔著機

係未一定要dimm 0插左ram先可以著機？

5:50

學佢咁插 未行唔到dual channel?

唔該巴打
咁我諗真係我條線唔夠推了 我舊mon 好似係1920x1080
有時間出去睇下啲線先 唔該晒

但我用PS4 pro條HDMI 又用到4K，咁叫唔叫推到？

琴日買咗部MBP低配，都幾好用。好期待arm版

mbp個port推唔到
唔關線事

咁即係我要買一條thunderbolt 2 線+ Thunderbolt 3 (USB-C) 至 Thunderbolt 2 轉換器

想幫MacBook Pro買個外置Mon係咪4K嗰啲字會好細

我買咗都發現呢個問題
如果用佢個scaling 咁係唔係reduce 佢個resolution? 咁買4K 黎好似冇咩用

我買HDMI頭係咪冇乜分別？

Cable Matters Mini DisplayPort to DisplayPort Cable (Mini DP to DP) in Black 6 Feet - Thunderbolt and Thunderbolt 2 Port Compatible

之前買左呢條

果兩條坑高配13同16一直都有

其實2012 15” retina已經開始有
總之雙風扇既機就會有

係喎頂
自膠

啱啱買左mba
想問下有冇邊隻MagSafe 轉插推介?
好怕扯爆個usb c

唔知arm macbook要等到幾時呢
其實套番12 inch個module都幾好

條邊係咪咁窄呀

2014 mba 原裝隻megasafe斷咗
原廠要成5舊 有冇代替推薦

magsafe有專利，冇代用
你一係原裝牛，一係改用type-C 牛+magsafe頭
google (magsafe type c)

大陸有方法浄換cable
不過hk ship過去，貴過你買新

打少左，唔好考慮乜嘢2手牛/老翻牛
入面做工好差

巴打想問下U252D出native resolution啲字會唔會好細粒???呢兩日上macrumours見啲人話external monitor最好揀返110ppi/ 220ppi, 咁樣做scaling時啲字會正常size (好似24” 1080p咁) 得黎又唔會起格... 唔該晒

部mbp而家周不時會勁熱同個風扇勁嘈
但都係打字同睇片 有一次冇連上網個風扇都勁嘈
之後粒電就開始倒水咁跌
一定要冚埋先會靜返
係咪散熱唔到定發生咩事
有冇巴打可以指教下

等緊arm macbook呀,想買黎hea用,出街/旅行執相用

慢慢等.........
十月份有發佈會應該有D野聽下。好快到

想買部 arm 16" MacBook Pro
而家用緊部 2019 15好撚熱 倒水電
垃圾 14nm++++++++

話唔定9月

IPAD MAC 呢D唔係一向十月咩
IPHONE 果個APPLE自己柒左, 係YOUTUBE 自認左9月10

吓 記得啦 舊時除咗9月嘅發佈會 仲會有一次嘅發布會 不過舊年無第二次發佈會 所以忘記咗

有同樣問題，而家諗緊買多2條ram解決

18年IPAD PRO 同全新MBA 都係十月發布
果次幾正，正過果年既IPHONE XS.....

dual channel只要你一對一對咁插就OK
iMac 27"個槽setup係slot1+3一對，slot2+4另一對
絕大部分人都係買iMac跟機唔加，姐係slot2+4各自4GB
再自己買兩條16GB插slot1+3
姐係結果=16+4+16+4 GB = 40GB，兩對都行dual channel
係要記住要夾番跟機嗰對個MHz同CL

平時九月一定iPhone + Watch，再響十至十一有時會有個Mac / iPad雜錦event
不過今年支炎搞亂晒所有野，根本無路捉

視覺resolution係唔同絕對resolution
例如隻5K iMac，27" diagonal，5120x2880 native resolution，姐係佢絕對pixel pitch係~218PPI
如果macOS唔去scale個畫面，直接1:1咁出個GUI俾你，所有野都會勁細粒，所以佢會default用一個1:2既scaling，姐係視覺上係2560x1440既resolution俾你去用
個結果係例如你將一個native 2560x1440既27" mon拍埋呢部iMac旁邊去比較的話，兩者個GUI會視覺上一樣大細，不過個實際resolution (例如image / video)響5K iMac係會double

至於你用一隻外置mon究竟應該set幾大scaling去達至幾高PPI，呢個完全係一個浮動數字；因為你可能擺隻mon好高好遠，或者隻mon本身個native pitch係唔高，咁你就有可能需要因應情況去調校個scaling
一隻25" 1440p既mon原則上1:1 scale的話，響一般2-3呎距離個GUI可能太細，不過實際上係唔係要你實地先確定到
唯一一個技術上考慮係如果你部機無dGPU，咁non-integer scaling相對地會比較吃力，例如Mac mini呢種無dGPU而且粒iGPU超廢既機，佢一唔係用1:1或者1:2去出scaling嗰時你會feel到佢個畫面開始chok

唔該坦巴咁係咪應該考慮24” 1080p 或 27” 1440p好啲? 咁樣gpu負荷冇咁高

除非你已經可以具體地layout晒成個setup係點，如果唔係你要自己諗咩野叫做「好」

而家就係咁樣插
但會變左2133Mhz
所以先諗住買多2條

但正常真係13/24咁插喎

我部iMac 是 slot1+2 slot3+4,
之前都是跟住1+3, 2+4，但降頻，睇系統資料先知channel A 1+2, Chanel B 3+4。

咁第時買RAM後試下你咁插睇下有冇問題

另外就算同一隻external mon 27" 1440p
windows 行displayport 永遠清過Mac 行display port
google過話因為mac無device 原生行1440p, 所以整極都係blurry

mac 外置mon lock左唔比用hidpi

自己去Github改吧
我改完21:9冇問題

啱啱開機發現，有無巴打知道點解會咁

即是話我揀咗scaling，咁樣唔等於下降咗個mon 個resolution?

macbook pro
13‘加配+RTX 2080
16’齋加配
點揀？
for 1日剪2h 片

係，你可以咁理解
原則上佢只係將一部分interface放大俾你睇，畫面內所有野響pixel level都照用native resolution

我個人望落細少少，不過唔會細得太離譜嘅
同埋用 U2520D 會用返 2K size 去 display

呢到俾個參考你

Mbp同問

你哋finder拉右下角個slider窒唔窒？
就算得幾個folder我都窒，重要 2018 top tier mbp
用咗mac十幾年呢個slider好似無順個過

係咪intel cpu太廢，定apple太垃圾

有冇人用loupedeck CT 每次sleep 完都唔識連接番？

唔順因為icon size係有幾個preset既實圖，而唔係即時由大圖scale down
姐係由一個size轉去第二個size佢要逐個size跳躍，唔係smooth morph

finder好多呢d細位好差

又真係幾細唔該巴打

有D 想放9左部mbp 2017
換部mac mini
係咪好不智?
因為真係極撚少拎出街, 拎出街都ipad pro

想問下mbp13”2019 如果待機左一陣之後再用翻 啲電一係會倒水/一係會hang左機要重新reboot先用到 係咪無解決方法

我咁睇；
icon用原大圖而唔scale係令到GPU做少d野，係標準做法
而有人需要去轉icon size只係暫時既動作，個過程smooth唔smooth完全係bonus黎
呢個係一個OS interface / API對於performance vs experience考慮既topic黎

出arm 未, 等得好辛苦

等得好辛苦+1

其實幾時正式出

而家買16吋mbp係咪唔理智？ 等佢arm出又好似要等好耐

16" 會係最後先出既ARM MACBOOK
急用就買住先, 橫掂MBP一向保值

諗咗幾個月終於買咗13999嗰部，今日一用爽到唔撚等arm了

唔知依度問唔問得
兩年幾前買Samsung電視果陣無唯意想要airplay
想買apple tv 4k 主要係macbook 射4k去電視睇 (而家up上youtube較private youtube射上電視睇)
聽聞9月會出新?
另外都等緊arm既mac mini

有無買applecare?

arm

1)而家你部電視，有可能update完有airplay2
自己check下

2)你而家smart tv已經可以login pin,之後手機直接控制tv播youtube

3)一條usb c to hdmi 4k@60已經可以
何必要換新？

想問下I Mac係咪唔可以當ps4個Mon用

1) check過應該冇
2)我就係唔想野野up上YouTube再播
3)我果部14年mba，未有usb-c 等買mini係想要部電腦 mba放係第度用

點會牽涉upload野?
一般有內置YouTube app既TV，你只要用部電話同佢連線/同步，隻TV係識得用你個YouTube acc去自己搵/播條片，再有d可以連埋電話做remote嗰part

除非你講緊自己MBP內有某d自己既片/download番黎既片想射上TV睇?

Remote play？有機會有delay

當mon好似要睇你部野有冇video in
iMac 2012我就研究過 27”果部可以買個external video capture䡈住ps4同iMac
但我果陣係21.5”
其他型號就唔知

我可能講得唔清楚 我係想射自己電腦入面既片去電視 其實都想airplay其他video (e.g. 黎緊可能會買now e英超4k, 佢q&a 話apple用家可以射safari video player既片去apple tv 4k就出到4k去電視)

我提youtube只係而家想飛啲片上電視係先upload上YouTube 較private 再係用Chrome + YouTube射上電視個YouTube App咁囉

其實都係想問下apple tv有冇新消息咋

以前有原生入，但不是hdmi
而家model 只可以用cap card方法(apk大法不實用)

mba2014可以用 minidp出到4k@30 or 2k@50

1080p 可以60fps

minidp出Dp/hdmi也可以

nowtv個4k你可以放棄
pc同stb nowE 都廢到冇朋友，9成球埸頂多1080p

得大埸有4k,但質素差過youtube

我有免費acc test過

咁買adapter算數
買原裝apple adapter應該ok啦

apple冇原裝mini dp->hdmi
只有mini dp->hdmi

唔值得掉$去mini dp
求其amz/tb隻 好少少已經可以
反正你可能最後1080p已經收貨

記住，穏定才是重點，睇睇下黑mon你會後悔

原裝只有mini dp->DVI
我有粒原裝，max 2560*1440(Dual DVI先得)

依家仲有無類似popcorn movie嘅app

Thanks 巴打 咁望下adapter先

8月中買左BTS macbook pro, 當時無買到apple care+, 請問而家係咪無得用返17xx個價買？

45定60日內，call 800可以加番，教育AC+
不過有可能要你去ifc/fw比佢望完先

之後會send email比你，叫你用link比$
十日之後再check下成唔成功

我上week 同人搞左

sidecar冇得開vpn用真係有啲煩

有Apple care+係咪可以攞部MacBook去清塵？

想知macbook pro 13同樣ram同ssd容量值唔值得俾多一千由2 thunderbolt 3 port版上去4 thunderbolt 3版？定係等arm mac/俾多少少上同ram同ssd 容量macbook pro 16?

你睇真d連cpu同ram速度都唔同

早排吹風話出嘅ARM MacBook就係13吋喎，唔急用嘅話真係可以等多兩個月

食住個送airpod優惠買返學電腦算唔算急用？

你問番人自己算唔算急用做咩?
貪個AIRPOD 多過ARM 咪買

不過有時諗諗下，apple 第一代嘅野都係觀望下比較好，要買都買第二代

intel 可以安windows
arm只有VM

自己決定

我做野要windows,所以一定出末代intel

我想問下有冇人youtube 嘅setting 間唔時會被改
e.g. dark mode 明明開咗，佢會同你熄咗佢 。語言set咗做英文，佢又會同你改咗做中文

真心想做第一代白老鼠

呢個道理我都明。但係我決定做白老鼠

同埋我覺得APPLE 今次轉ARM 會想搶市場，一開波就會出大招
但第二代我覺得都仲會係好有誠意出，但第二代講緊2-3年後，我真係等唔切。我出年都差唔多要換main computer

IPHONE X 做左
用到而家，好撚熱部機
daily task message, social media都熱
勁煩

ipad pro 18 做左白老鼠，但係幾完成開心使用到而家

iPad Pro 第三代白老鼠+1 開心用緊
但X無做白老鼠 用緊8+ 當時嫌個M字額唔好睇

ipad pro A10x 果代我都有, 後來賣左買18 PRO 12.9

果部都係好正。thinner edge , 120hz mon, speaker 都係好正

但18年新IPAD PRO真係......冇得頂。而家執相剪片都係用佢加magic keyboard.

真正全螢幕iPad
超清120Hz Mon 點頂

絕對係我近年最滿意既APPLE 產品
沒有之一

加埋近期出果個keyboard (好撚貴....2700蚊)
真係完全解放ipad pro 性能.
Faceid 係ipad pro 係好實用，打開keyboard 禁any key 就解鎖入home.
剪片preview 好快, 好smooth
執相爽過用macbook果陣執，同時個mon依然色準夠光，zoom in & out 120hz smooth. 鐘意就連keyboard 執, 執執下, 拎上手touch screen 執又得

文書果D配合office 同cloud, 上cloud拎野改文件再save 果D簡單野冇問題。
ipad OS + keyboard keyboard 令成件事唔同哂。

令我仲有D擔心再買多部macbook 會用唔著。所以會考慮14" 為主. 16" ARM等唔來

其實我自己都唸緊呢個問題 會唔會需要買多部MacBook 去用 講真 若果Apple 出 ARM Mac Mini 買硬

2018 ipad pro 唔算第一代啦
手上有第一代12.9 又大又重,
第二代10.5 個mon 有白點,
2018 12.9 又輕又冇硬件問題變左完全體

ipad 已經滿足到你用途的話
部macbook絕對會封塵
明明做同一樣野唔知點解覺得用ipad 會爽啲
部macbook差唔多成年冇開過

咁鬼細咁鬼薄又輕。但係做到野一樣，剪片output 又快，同MBP差唔多時間
實係會amazed

主要我main computer PC 出年都第4年有多。所以都係要換。咪考慮番ARM MAC
我都有諗過自己生活而家需唔需要mac os
買左ARM MBP 出街出差都未必會帶。
所以有考慮過imac. 要睇佢出成點

請問你ipad 用邊個apps 剪？

luma fushion

作為一個用緊2018 iPad Pro 12.9 + magic keyboard嘅人
多咗個keyboard同trackpad support就叫解放有啲誇張
而家用呢個set up覆呢個post

我係同意呢一代嘅iPad Pro硬件基本上做得好好
唯一不足之處係得4GB RAM，啲app好易relaunch
軟件只講自家嘅話，Files完全未係finder嗰皮，用落去直覺性好麻麻
要觀望iPadOS 14有冇改善

Magic keyboard係非常好打，我覺得同16吋MBP差唔多
但最大問題係冇ESC掣同function row，體驗真係差一截
而且用magic keyboard要轉語音輸入會非常麻煩，你要拉返個virtual keyboard出嚟
但你拉返virtual keyboard出嚟，速成就唔可以用數字鍵揀字
另外trackpad drag嘢一定要撳實drag，慣咗Mac個三指drag但iPad冇
最後就係勁厚，重我就冇乜嘢嘅

由於我冇剪片，我只會講執相文書
執相係幾唔錯，render大MB相都可以好smooth咁zoom，但我會揀用Apple pencil執多過用trackpad

文書嘅話M$ Office iPad apps暫時依然非常垃圾
首先佢冇針對iPadOS trackpad做任何修改，結果連最基本嘅drag select text都做唔到
然後同PC/Mac版相比，閹割咗好多實用功能
例如冇colour picker tool
track changes冇得揀simple markup，刪一個空格都要開個bubble話你知
最大問題係喺iPad睇同喺電腦睇個排版竟然可以唔同
電腦睇係一頁，iPad出兩頁

對我嚟講iPad要嚟做重度文書真係用Mac會好啲
唔係做唔到，係冇Mac咁容易操控
但娛樂、便攜性、靈活度一定係iPad贏

學生同辦公既用ipad pro可take note ,notability同good notes

冇esc制真係

佢有得re map某啲掣做ESC
例如Caps lock同地球（即係轉輸入法）
但點都唔及有粒ESC掣方便

imac 27"
低中高
邊部CP值最高?

ios本身都冇預人用esc, 唔係個個位function到
太麻煩我map左都冇點用過

買左macbook pro 18999 個version 發現唔太岩用，用左一星期到連Apple care ,有無巴絲有興趣？
Tg 我

想問下岩岩BTS買左部mac , 但caps lock 唔著燈，但轉到大細階，係壞左定bug?有冇得fix.
OS: Catalina
另外想問macbook 13”係唔係好食電⋯新機落機20mins 試機冇左20%

請教下
睇YouTube
然後冚埋部機 仲繼續播緊

我想問吓設定上有咩問題

之前合埋就直接會停咗

部電腦冇其他程式運行緊

hyperdrive usb-c hub 壞左
有冇替代品推介？
隻備用orico hub 成日發熱 唔係好敢用落 mac度
15吋mbp用

唔知係咪我整錯d咩野，開safari, mail, teams 等等嘅apps full screen個時, 佢會自動彈返去desktop 1 到，移返過去full screen desktop 都係照loop返去desktop 1，可以點解決

利申：Mac OS 10.15

中

長按

我反而同你調返轉 明明做同一樣野都好 唔知點解用macbook會舒服好多 試過用ipad上堂用一兩日最後都係拎返macbook 間notes上堂
部ipad除左去旅行搭飛機睇下Netflix 其他時間都冇咩開過

都唔得

你係用緊美式鍵盤？
預設按一下就轉中文輸入法
長按就轉大階（會著燈）

我UNABLE 左轉中文輸入法個FUNCTION, 但就算之後長按都唔識著燈, 但就轉到大細階

部macbook air 2015就打柴
換部新嗰部ipad pro 好唔好？
基本上9成野ipad都可以頂到macbook走
主要都用黎執相

Macbook轉ipad做主力
你會後悔

whyyy

有冇人想夾apple個學生優惠？
我想要airpod

啱啱睇到部機
粒電係唔係有事
Charge cycle 得5
但design capacity 得返95.9%

mba 2020 個風扇吹係咪裝飾？
即使開轉到最盡，個cpu溫度都唔會下降？

試下reset SMC

否則「天才吧」

好
等我試吓先
啲quality 咁差嘅

我部Mbabook Pro Charge cycle 40
design capacity 90%
但係我部iPhone 差唔多300 cycle
capacity居然有92%

唔知天才會唔會幫手

我就唔明Macbook啲電嘅capacity 做咩會跌咁快
咁樣用幾年又要拎去士多到換電
仲要成1500

我部機淨係用咗一年
啲電池就咁快玩完
BTW
我有買care+
唔驚

唔買真係等食屎

我喺外國買有2年保養
但係咁樣嘅話我都係加Apple care+了

用緊MBP Early 2015
想問有冇方法用到Type-C叉電hub
例如Type-C轉Magsafe 2 差電線？

我想問 如果$1000內想買個冇線keyboard 俾MacBook Pro用，你哋會推薦邊一個牌子？唔該

推

你本身有冇PC先?

ipad pro 做portable device 好稱職
但做你only computer 我覺得唔太好

得macbook air
因為開lr+ps 都會laglag地
所以先想買
見arm mac又未出 所以先想買黎過渡下

Software未兼容

呢個時勢放走iPad Pro換返mbp 2020 13高配，建唔建議？
始終iPad OS有啲workflow無傳統電腦咁順手

等多排arm mbp

有
但火牛要用8x-100w 先得
用65w都有可能唔穏定

45w一定唔得，公司有條，近$150

有兩條全新未開嘅Kingston 16gb ram 有冇人啱用？

For iMac?

係

想買整機d tools
但ifixit好似唔寄香港？有冇平d既建議
Taobao不了

搞咩

For 2020 iMac 岩唔岩？

師兄留個tg ？

Overheat?

Backfire

開咗afterburner

想問下平時系統d 更新係幾時幫我download定？ 感覺好似佔用網速咁

兩個條件同時成立就會開始自動下載更新
1.連上wifi
2.叉緊電

不過你可以係設定裡面關閉自動下載以及自動更新

想問下駁外置mon嘅時候，條dock 會間唔中喺兩個screen 度不停轉黎轉去. 想問係bug定正常？

MacBook
Apple Silicon
RAM 8GB,16GB
SSD 256GB,512GB,(1TB)
12” Retina Display
15hr~20hr battery life
720p Facetime HD Camera
Single USB-C port
About 2 ponds
4th gen Butterfly Keyboard
$849~(For Students: $799~)

真係信不信由你

正

我覺得會cut電唔畀20個鐘你

Butterfly Keyboard

提一提 最近好多Twitter account 聲稱係leaker

但其實只係佢地自己FF 並非真正收到風再leak

有無多合一adapter推薦 for macbook air

GPU著火.gif

點換仲用緊highSierra

我記得果時開第二個分頁畫面
再喺果度set wallpaper
跟住就唔知點解會將第二個分頁嘅wallpaper改做登入畫面背景

今年真係一街都係自稱leaker

大量9uper

有d就求其photoshop 張圖出黎就當leak

我上年先買左部mbp 16” 升到最高諗住有排玩
家陣話改哂arm
我係咪中左伏？

早買早享受 邊有話中伏
年年咁等既話等到死先黎買仲好
仲有你用到打柴再轉arm都未遲

d人講到兩年後就唔support

你用緊黎賺錢就冇中

Mba2020 右邊個speaker 無聲，得左邊有聲
唔知係咪禁錯無制 有冇人試過 ？定個speaker真係壞左

有冇time machine hard disk又係USB C推薦除左ssd多數都係插電腦嗰邊得usb a

之後到A R M嗰啲機出嘅時候又會有人話

「第一代一定有瑕疵或者係有缺陷，等到第二代先買好唔好」

跟住第二代出嘅時候，又話一定又有瑕疵，不如等第三代。

咁你睇吓個硬碟另外連接着嘅插孔係咪呢一種，如果係嘅話就買呢種cable

用緊WD有一款係兩邊都係usb c

啱啱都見到佢有一款係for mac專用但其實係咪買普通版都得只不過要自己format

我都想買部 mbp 16 for 執片用
依家都1516係咪等佢轉埋cpu先買

我買普通果款一樣都係兩邊usb c

係咪叫wd passport ultra仿金屬面個個評價如何

想問下28寸4k mon有冇得較HiDPI?

係
我當外置hdd咁長插imac暫時冇問題

蘋狗嘢係要買第4代
Watch Series 4
iPad 4
iPhone 4

single usb c port....

你用緊嘅software唔會無啦啦冇咗㗎喎

最多咪冇新嘢用

好難講，我寫program 用xcode
Xocde遲下唔support就會廢我武功

迫人買dock 但唔係tb3 dock 又唔可以駁得多嘢
反而期待出部Mac mini w/ arm 我需要一部來做stand-by

如果apple自家嘢一定冇問題㗎喎

就係自家野先話停就停，迫用家轉

怕咩
之前mac 由PowerPc 轉到intel
都用左11年先cut哂對PowerPc mac 嘅support
講緊個陣PowerPc mac 嘅market share 仲要細過intel好多
intel mac 仲有咁大班人用緊 應該有排都唔會stop
年尾好似仲會update 10 gen intel 16"macbook

用緊MBP early 2015
平時都係 剪下片 執相 同煲劇

最近想換電腦
而家又唔洗拎部電腦出街
諗緊換iMac 21.5 定 27

但係追POST又見到過會有 24 ARM會出
等唔等好 （係咪會有排等⋯⋯

睇你個用途
27 iMac 個top spec夠你用10年

通常第一代機都係白老鼠

結論：買iMac

我諗緊 27iMac 低配咋
budget有限

不過追POST見到
可以自己出去買RAM 加
係咪抵好多嫁 ？ （無知 問下

不過我唔係好識
係咪係APPLE到 加RAM算

我部MacBook pro 中左safe finder 毒，有冇高手可以教下我可以點搞🙏🙏

低現得256 ssd
裝software又裝埋啲更新隨時唔多夠
最少都要512穩陣啲
RAM就一定自己出去買
跟返官方講個spec買就得

imac 27自己係屋企都可以加 ram去電腦鋪買
用10年既話 俾多少少上top spec其實好抵
i7 8core cpu
5700xt gpu
SSD睇你自己需求加

其他spec唔洗改

低配27係伏機 得256GB SSD
冇得選擇升級ssd容量 以後一定唔夠用
狗都唔買

中配 高配只差$2400
cpu多兩個核心
gpu 勁好多 額外4GB GDDR6 VRAM

琴日去mk先達有阿爸阿媽阿女去買MacBook air

鋪名comein

出名黑店

佢好多二手mac

用緊 Macbook Pro 2015，加兩個external mon，一個用hdmi頭，一個用thunderbolt轉 hdmi，但thunderbolt嗰個唔太穩定，有冇高質 單hdmi頭轉雙hdmi 頭 / hdmi splitter 好介紹

咁我GOOGLE學下 自己加RAM 先
唔該晒

你個兩個mon 冇dp port？
mbp個tb口可以直出DP

都係⋯⋯
256GB SSD真係好少咁
Between thanks

可以加thunderbolt SSD

12寸，0.97kg個部5W 機
真文書野夠曬(唔用mouse的話)

唔安防毒下場
想安心就backup file(唔好用tm)
全剷，安防毒，掃file
玉莖重生

唔想煩，可以tm駁下
good luck

我部機琴日先買，鏟左佢再裝

你唔用app store安app
就係有風險

師兄有乜防毒apps 推介？

用十年冇理由唔等新設計.
到時真係考古
imac 個正面設計2009年用到而家, 2012設計薄款到而家. 2030年真係考古咁

用家就係最強防毒
完

有冇巴打部macbook 上個網都好熱， 我用緊macbook pro 18 ,成日都好熱

18 係指2018年？

係啊， 13' 2018

iMac27 2020 想自己加RAM
kingston 8GB Module - DDR4 2666MHz
定
Crucial 16GB Kit (2 x 8GB)
DDR4-2666 UDIMM (CT2K8G4DFS8266)
好啲？

同埋想問 係咪
唔混搭原廠ram用會好啲呀？

其實冇分別
只係加到16/24GB 計埋你原廠果4GB*2

幾雞野 貴撚過apple

理論上混搭唔會影響日常使用
只不過最高128G = 4條32G
姐係個兩條原廠4G遲早都要dum

apple官網:
LaCie 1TB Rugged SSD Pro 外置硬碟配備 Thunderbolt 3
HK$3,498

三星:
X5 Thunderbolt™3 1TB MU-PB1T0B/WW
NT$14,900
新imac用咗t2 所有外置硬碟不能作為boot drive

macOS 同Safari 幾時先default enable tls1.3同dns over https/tls

MBP EARLY 2015
兩年前零一個月前因為MON甩COATING拎去免費換
點知佢話我脹電就幫我換埋電
依家舊電又脹左部機仲有啲燒焦味
Google過有啲人話脹電保三年
咁我係咪又可以免費換？
講真部機無乜重要資料
如果要比$1500換我唔整直接買新算
唉無諗過兩年又再有問題

用mDP轉DP出咪得

問左天才再決定出唔出去整

BOOK左星期二
睇下佢點講先
唔夠兩年就脹電
我已經發現得遲
平時放喺墊上面唔覺會遙
早個零月開始閂唔到蓋同埋Touchpad唔Click
先知已經脹哂
我Google啲人脹到爆殻都仲用到
依家我打死都唔開機

有冇人部13999 MBP個trackpad會有時候冇反應
我個部如果太耐冇開蓋再打開 trackpad會冇response十幾秒先郁翻

我脹左好耐先換都冇事
如果會用多一兩件咪俾1500換
佢換埋個case trackpad keyboard

9 upper

有冇人覺我butterfly keyboard好打過而家哥個

不了. 有問題都算
打落去太少travel

敲枱面，不了

butterfly的確可以練過之後打得好快，你對手識就佢個travel之後就唔會硬撞枱面
不過成日驚佢會壞呢一點係好大鑊

我都唔明有咩問題，
利申，用咩keyboard 都得心應手

的確係可以訓練到喺啲keys上面滑來滑去咁打

其實Apple係柒在搞到佢壞掣姐
第時出ARM MacBook真係擺蝶四的話，如果可以做到真係唔撚會壞，而又俾到超薄form factor的話我又唔拒
好似話ARM就唔會煙條發熱搞到個dome金屬疲勞，當時2016 Touch Bar嗰次本身就係預煙條出到10nm，點知去到變番做剪式先上到10nm

唔係危言聳聽，而係最壞打算，例如:
兩年後一隻新App，見到新macOS + ARM嗰面先有某功能 (尤其係iOS連動)，咁個developer就會優先考慮ARM Macs嗰面既用家體驗
Intel Macs就算有Apple 1st party保證支援(OS update同security patch)，都唔代表會有最佳體驗
事實上你可以預計衣家任何一部Intel Mac個折舊率都會因為software而比平時(之前十年)跌得快好多，呢一個Intel > ARM跳躍係令到佢有一個斷崖

總之所有衣家Intel用家，以至Intel買家最好理解左呢個最壞打算先，之後再去計算係會保險好多

2015如果係15"尤其係dGPU款我覺得值得續命，佢一定值多過千五蚊
如果只係13"仲要得8GB RAM就可有可無，底配MBA都可能勁過佢

(外間換電幾舊水搞掂，如果你敢搏的話)

Catalina問題黎
我部2018 13"響10.14完全無事，上10.15之後三日唔埋兩日就一次
等緊Big Sur出正式就會即刻上去唔撚好留響10.15

Big Sur開始會響OS level支援DoH同DoT，上次WWDC堆資料有提

1) 256GB boot drive唔可以話伏，對於唔會擺data響local drive既人(公司，有NAS，用cloud)係啱啱好夠裝OS+apps、cache、空位俾SSD最佳運作
2) iMac外置擺data唔一定要用SSD，你data多的話用一隻普通3.5" USB3 HDD好過；如果多data又要快，一隻孖碟RAID；如果要快先要用SSD而且係應該搵普通type-C先(10Gbps)；係好高好高要求先要搵TB3 SSD/enclosure (boot OS，行apps/games，剪片 etc)
3) T2係default block你alt-boot，不過可以用幾分鐘去recovery mode解除呢個鎖

今晚試下set先

如果System Preferences default唔俾你校HiDPI，你都仲可以用SwitchResX呢類tools去強制改
況且27-28" 4K應該俾較

去System Pref > Sound > Output
睇吓balance係咪去撚晒左邊
如果唔係，要拎俾天才bar

終於放走咗iPad Pro成套嘢，換返MBP 13” 高配1TB，好爽

希望頂到4-5年，等arm mac成熟再換

蘋果GPU 相中台積

蘋果日前宣布自行研發設計可應用在Macbook筆電及iMac桌機的Arm架構Apple Silicon處理器，業界預期首款A14X處理器最快今年第四季就會採用台積電5奈米製程量產投片。而近期業界傳出，蘋果將會配合Apple Silicon推出自行研發設計的繪圖處理器（GPU），同樣採用台積電5奈米製程生產，並搭載於明年下半年推出的iMac中。

蘋果在今年6月的WWDC開發者大會中宣布，其Mac個人電腦將在未來2年時間內，由英特爾x86架構中央處理器（CPU）過渡到自行研發設計的Arm架構Apple Silicon處理器。業界消息指出，蘋果設計的首款A14X處理器已完成設計定案，將在年底前開始採用台積電5奈米製程量產。

蘋果供應鏈業者指出，蘋果今年底可望推出搭載12吋視網膜螢幕（Retina Display）的Macbook，採用自行研發設計的A14X處理器，該處理器研發代號為Tonga，支援一個USB Type-C接口，重量小於1公斤，因為Arm架構處理器的低功耗優勢，新款Macbook電池續航力可達15～20小時。而該款A14X處理器也會採用在新一代iPad Pro平板當中。

蘋果過去推出採用英特爾CPU的Mac個人電腦，搭配輝達或超微的GPU，但業界人士先前爆料指出，蘋果在macOS Arm 64位元版本作業系統中，已取消支援超微GPU，顯示未來採用Apple Silicon的Mac個人電腦，可能會採用蘋果自行研發設計的GPU。而近期業界則再傳出，蘋果明年推出的iMac桌機除了採用Apple Silicon處理器，還會搭載自行研發設計的Apple GPU。

相關人士透露，蘋果自行研發設計的GPU進展順利，研發代號為Lifuka，與即將推出的A14X處理器一樣，都採用台積電5奈米製程生產。蘋果為Mac個人電腦設計一系列的處理器，新款GPU將可提供更好的每瓦性能及更高運算效能，具備區塊延遲渲染（tile-based deferred rendering）技術，讓應用程式開發人員可以編寫功能更強大的專業應用軟體和遊戲軟體。

台積電9月14日之後無法再為華為海思生產，第四季空下來的5奈米產能已由蘋果包下，除了生產iPhone 12智慧型手機搭載的A14 Bionic應用處理器，也開始生產A14X處理器。法人預期，台積電原本為華為海思保留的5奈米及7奈米產能，第四季已被其它客戶預訂一空，看好下季營收有機會續創歷史新高，全年美元營收較去年成長逾二成的目標將可順利達標。

想買部新電腦唔急住用既 係咪應該等出新機先買

係咪得2015 macbook pro先會換埋個case trackpad keyboard?

Google下 新果d唔係用膠水痴所以冇

原來如此 希望冇嘢啦

唔急用就等啦，廢事俾人昆尾水

係呀等兩年後又有新機㗎啦

哩排咁多macbook鑊氣post嘅

證明多人買咗

唔好意思, 未用過mac book 想請教一下用家們

我睇連登d po 由其是最近沙田genius bar個個po
發現唔少人話 mbp 2020 好易熱又會嘈 連睇utube都熱
chrome 都唔可以開太多tabs
令我最concern都係 開zoom share screen present同播片既時候既performance係點(share screen+開cam 我諗應該demanding過睇utube)

所以我想問下其實mbp 13吋 做present有冇問題
唔該大家

各位大佬
話說小弟部macbook air 一唔插着電就關機
之後開個電池顯示係零
話說部機壞咗啲咩（電池/連接口/etc.)
同埋係咪一定要拎去整

剪4k片都仲勉強得

你開zoom+screen present冇乜問題

用chrome 睇youtube 會容易熱我都唔知點解

好 唔該ching

請問各位，MacOS 10.15.6 升唔升得過？
想裝 fcpx 10.4.9 但係 app store 要強制我升咗OS 先裝得
(宜家用緊 MacOS 10.15.4)

掙扎緊
MBP 13'2.0GHz / iMac 27' 高配
個價錢 差唔多

MBP 走人方便啲 （雖然而家己經少帶電腦出街
iMac 個MON 又好爽
如果係你地會點揀

係香港買mbp除時著草

mbp 16 inch 加 4k ultrawide mon/5k

呢度有冇人用過ultrafine 5k
可唔可以講下體驗

好似用緊iMac 個Mon禁
預咗淨係得Apple 野用到個mon
聲音最大100%果時音質普通
多數較30-40%已經好夠大聲
同埋條邊粗左d囉

請問有無16吋 2019用家有部機sleep完唔識醒既問題？ thx

Apple賣晒

平時主要youtube 睇股票
macbook air夠用嗎?
想另外駁大mon有冇影響?

求救坦巴
MacBook Pro 2016 15” 官方4年更換keyboard計畫就完
我個部暫時得一兩個key唔太work

如果宜家去apple store換keyboard
想問係會成個keyboard換新 還是齋換有問題既key？
如果換新的話會換成3代碟式 還是換番2代碟式？

thx

成個keyboard 換

已訂iMac 27 低配 希望過2日到

會換返第二代碟式 定會換第三代碟式？

2代
所以換完得再壞

等*

屌你tim cook

mac用ultrawide=玩自己

係Apple store 摸過部駛住mon 既macbook pro 16
成間銷開行冷氣都係熱辣辣

P.S. base model 插左邊port

係Apple store 摸過部駁住mon 既macbook pro 16
成間鋪開行冷氣都係熱辣辣

P.S. base model 插左邊port

Apple 之前仲串柒柒咁同developer 講唔好期望用其他顯示卡會有太大提升，有無諗過今年N記同AMD都爆2X

駁左mon會強制用display card，一定熱d

都唔止熱啲
底唔在講，Speaker, Touch Bar, keyboard 位都好熱
唔敢想像run埋其他程式會有幾熱
仲要有冷氣都咁熱
長用好怕佢會過熱死機

其實長插用得唔得

apple：我個MacOS用唔到N卡 所以都係冇太大提升

Also apple：下年arm新機cut走bootcamp，
唔好同我講用win10+Rtx30勁 macOS多多聲

長插都係買個TB3 eGPU盒好d

接駁方法：
MBP ——TB3線——eGPU ——DP線——外置Mon

Egpu又想問
之後轉arm mac會唔會廢左
事關要換arm mac 然後16‘’要2021

imac /macbook個散熱，算數喇
乜card都係禁上下

mac pro我用唔起

mbp 啦
imac 太難放出去
依家我想放部imac 都好難搞
都唔知點試機同交收

長期插ultrafine 用家
正常使用無乜問題
熱係熱啲不過無理過

放鋪頭啦

有邊啲推介？

我用緊2017 15"
AI+youtube可以去到60度
但駁Mon反而同時開Ps+AI+youtube+office都係keep住40度左右
部機摸上去都唔算好熱
一直都唔明個原理

Mac mini 用apple silicon 係咪有排都唔會推出

想換走部mini 2012

傳聞要到2021年底/2022年

要再戰2年

我願意等

Macbook pro 想買個external keyboard 雙mon用 想問有冇推薦

我兩部都有，要拎住iMac走佬真係難d

有冇bts嘅師兄同我一樣比蘋果退咗airpod嗰$1299

明明有部Developer機；
照樣出咪算

屌，部mbp 2020條touchbar成日無反應
喺office想較細聲啲都搞成分鐘

想問mb除左官方岀外置光碟機之外
想平平地買隻外置光碟機 有冇好介紹？
主要用途都只係想抄cd／演唱會

玩音響
$150又係平平哋
$1.5萬又係平平哋

你想cd rip wav,行Eac
定只係求其有聲出先？

順手想問有咩鋪頭睇二手mac好?

Asus / lg有 mac logo嘅

先達見過有呢啲舖
不過問過啲回收價賤過袋低泥

想問有冇巴打有用開邊間除塵
17年到宜加覺得好似換下散熱go同埋除下塵會好d

點睇煙條粒新U

吹到自己the best for thin and light laptops
但都未做到6核以上
H系45W仲係冇下文

而且今次G7都要分兩級
i5 G7有80EUs，i7 G7有96EUs
雖然都多過10代G7，但啲marketing真係好混淆
然後G4又唔係叫Intel Iris又變返UHD

另外chip代號又改過真係勁煩
U系叫UP3
Y系叫UP4

雖然最後話support 8K HDR 外置mon或者4個4K mon
但隻字唔提發熱有冇改善真係喊出嚟
薄機散熱咁麻麻，插個8k mon等煎扒都得

Macivity

部imac 27 琴晚訂 今晚就發貨 聽日送到 真快手

結埋心水ARM Mac 算

謝巴打

H系2022年先有WOR
APPLE 遲半年可能都2023年既事
唔怪得APPLE要上ARM

Thx

Logitech MX Key

apple粒ARM應該會先用係12吋MacBook

MacBook Pro 13同16 應該繼續用Intel
除非apple粒cpu全方位秒殺intel 10nm+同7nm cpu

個人認為帶Pro字尾既Mac機應該會用多幾年Intel cpu

話時話iMac Pro呢條line係咪已經變咗孤兒？

A12Z 跑分已經高過 MBP 2020 粒10代i7

i7高d

Filco藍牙版自己揀

A14X唔知會幾勁

你睇真d張圖 a14x 係8core
multi core分數都唔夠intel 4core高

而MacBook Pro16同iMac27係用緊intel 8Core系列
至少短期內MacBook Pro16冇可能用Apple cpu

如果Apple cpu整到16Core個功耗分分鐘高過intel

想問下imac舊換新係咪都要抬部機過去

打錯

intel vs apple geekbench 5
A12Z

i7-1068NG7

i9-10980HK

A14X （未證實）

A14x 大約7500分

排一排高低
8C 10980HK > ?C A14X > 4C 1068NG7 > 8C A12Z / A12X

geek bench 呢啲瞬時跑步冇咩參考性
持續性能先係關鍵

金翅扑街鳥 成杯水倒左落部MacBook pro度
天才吧報價成皮嘢
有無ching教路邊度有得整

屋企無電腦用黎上zoom
新機又唔知幾時出...點算

維修成皮野 不如買過部新
MacBook pro 16宜家仍然買得過
arm mac優勢只係13吋air同pro體現到

跑分就係用黎參考 點會冇參考性
如果你要睇持續性能
youtube搵 developer transition kit燒機測試
Apple cpu一樣會降頻 畢竟apple散熱設計出名垃圾

部ipad pro 送到未呀屌
等到好苦

RIP NDA Agreement

16吋買得過係因為？
我主要文書機咁用
上zoom 用word 睇YouTube咁

如果想平啲嘅係咪等arm mac最好？

定係買ipad pro加keyboard 當電腦用？

其實你個用途ipad mini+ keyboard都做到
但你冇講你對便攜性需求以及其他額外性能需求
如果無限筆直就當然MacBook Pro 16
全方位滿足你需求
假如唔需要便攜性 iMac 27 2020用起上黎最舒服

ching講得啱 便攜性都重要
始終要拎住佢周圍走
但mini真係細左啲

究竟新ipad/macbook幾時出

如果想買下年macbook pro
但嚟緊半年上堂會用
咁係咪買macbook air頂住先
nop既macbook下年可唔可以trade in 連埋教育價一齊買 同埋大約trade到幾多

我就只會建議買MacBook Pro 13/16
而且13‘’只有10代intel i5 or i7款先推薦

MacBook Air一日唔加返heat pipe一日都唔會建議買

如果你筆直有限 而且只係暫用一段時間的話
建議買部二手有保舊款MacBook Pro用住先

謝巴打 我會考慮
主要想買下年macbook pro 14 又有新u

扺撚死
明知水同電世仇

Pro

買ipad頂住先？

當年airpower講咗成年 最後都係冇出
唔好信曬謠言 睇送食飯

剪片買pro
最好買13999個款

9999款 係8代intel u model全部得單風扇
10代i5 i7有雙風扇 無論發熱控制定係igpu性能都秒殺8代u
同埋多兩個Thunderbolt 3 port

air冇heat pipe
比1000代intel佢都冇撚用

yes

第一款9999裡面改成512G SSD
正正就係第二款11499 內外完全一樣

第一，第二款 同一個model 分別只有ssd容量
第三，第四款 另一個model 分別同樣只有ssd容量

MacBook Pro13 只有兩款設計
1，2 =8代u+單風扇+ TB3 2個
3，4=10代u+雙風扇+TB3 4個

講漏咗 ram分別
3，4用LPddr4X 速度3733mhz
1，2用 LPddr3 速度2133mhz

RAM速度快75%左右

買pro 3款

藍精靈專精顧客service 對硬件一竅不通
士多裡面只有著黑衫既維修工程師對硬件有認識
而且通常唔會企樓面

佢service你係職務 有糧出架
點會冷落到佢
轉頭入茶水房笑鳩你唔識電腦你都未知

mac同windows各有各好
我兩邊都會各有所用
不過都要你試過先明

唔會

個design根本for arm cpu

買最平慳返幾千蚊早d換機算啦

2015 late 27” imac
最近壞壞地就黎死咁
主要應該係hdd老化壞左
其實搵左出面師傅報價轉1tb ssd $1750
另外加ram 8gb $520

但又諗過不如換部新機，但又心思思想等Arm version

有冇ching知道如果賣部imac出去有幾錢
比你地會換新機定換入面啲野續命

Late 2014 仲好健康
巴打嗰陣冇買SSD？

係呀屌 好後悔
其實你覺得換左ssd會唔會續到幾年命
搞到我而家唔個點咁

MX Keys + MX Master 3
Together they rule the galaxy

會啦
我當年2009 MBP換完SSD都玩多咗2-3年
最後仲賣埋俾用家

睇外國片其實可以癡散熱貼用個金屬case降溫，都係幾十蚊塊，用完個performance 同base model MacBook Pro 有得比

岩岩買左imac 2020 27

用得好爽

arm 都要等一段時間 要2021先有新野睇下 不如依家換部intel imac 起碼行到windows 先

買外置ssd頂下先啦

其實mx keys有咩功能
有冇好似master咁

3部機連線，LED 燈
同埋最緊要 layout 似足 MacBook 個 keyboard，功能鍵好夾 Mac

人地著黑衫係凍先加多件外套渣嗎

但禁落唔好禁
下次再試下

2020唔係都應該有一年AC咩
都要9叉嘢㗎？

利申：唔識

買機跟機送一年保養 唔包意外損壞

加錢買AC+ 升級為兩年高級保養 包意外損壞（加幾百換新）

唔好意思，可能之前有人問過同樣問題

我想問下大家，Imac 2020自己加ram，買邊個牌子最好嘅ram最好？我32gb就ok。謝謝大家

點解會唔買ac+

即使正常用，個mon都有機會壞

部機無得救，睇下有冇得trade in買過部新

請問如果我想用iPhone load片係電視到播

係唔係要買條lightning to HDMI cable? 我部電視係普通電視，無得用用apps connect iPhone

如果要買cable，最好係唔係Apple store到買？會聲畫同步同無咁易壞？

冇得救 此post已完

你要有線還是無線
無線airplay呢隻

有d片唔俾airplay 例如netflix

有線就呢隻

google好多款 有d支援4K 有d得1080p
睇你需求

btw 點解係mac post問唔去ios post問

有入過水 塊底板會發霉/短路 pcb係木製
就算整完 遲早會腐蝕埋pcb深層

建議買過部新既算

駁mon 4k，2k 1080解像度蒙到痴線
教2k retina但係得30fps
係線問題定mba冇得輸出4k60retina?

應該係你set錯野
同埋你用邊部mba

如果你個case係用hub轉HDMI出
你要check下個hub係咪只係support 4K 30hz

想問下2020iMac係咪用DDR4 2666嘅ram就ok？
有無話咩牌子會比較好架

想問下有冇MBP 嘅電腦袋推薦下

用緊呢隻 讀寫快原廠好多

apple官網有個書包 我覺得幾好睇

Mac好似3年？

yes
ios產品2年
mac產品3年

但值唔值得買?

越貴款/越高配就越值，因為BTO加野係唔會加AC+個價
同埋你個人用法都有關，成日拎出拎入既MBP跌吓撞吓係比較長期擺房大機會用得著意外保

我自己打算買$13999 果款, 打算之後讀master 用, 咁諗其實都可以唔買.

睇置頂關於RAM嗰幾part啦
要撈埋跟機出廠嗰對RAM一齊用的話最好要夾埋CL19

香港腦場walkin就買K記囉
呢排好似470蚊一條16GB

巴打 呢個牌子得唔得？

之前係呢個post嘅片睇到有個Youtuber講過呢隻。我人唔係香港，去唔到深水埗買呀

MX Keys / CRAFT算係「低」鍵程KB之中最好打嗰個級數
(當然唔可以同full depth mechanical比較)
其實Logi周街都有實機俾人試打，你親身去試吓點都好過聽人文字描述

講番有詳功能，仲有一個叫Logitech Flow係俾你無間斷同一隻mouse左右mon響兩部Mac/PC之間過mon用 (唔需要㩒掣switch)
而一部分KB包括MX Keys係支援Flow連動，姐係隻mouse去左邊一面，個KB會識得跟埋去嗰一面
同埋佢仲有copy & paste共享嗰隻功能
我覺得成套MX系列最值係呢d野

坦巴 我前排Google研究過ram問題
ram讀寫速度首先取決於標示速度 例如2666mhz 快過 2400mhz
第二個關鍵數值係cl 同latency有關
例如CL19延遲比CL15高 所以一樣2666mhz情況下
CL15讀寫會比CL19快

Apple原廠跟機ram都係CL19
而市面上有唔同牌子有唔同CL數值 15～21都有
基於mac機冇得超頻 所以chip體質個d就唔洗理
直接買最高速度同時最低延遲既ram就ok
兼容問題多數係4個sodimm slot各自插咗唔同牌子型號ram才會導致開唔到機
所以最好係4個ram位 全部插同一型號 牌子 速度 延遲既ram

如果想搭配原廠ram用 dc肥花好多放二手apple 原廠ram
多數都係4GB 所以如果4x4 16GB夠你用的話
全部原廠ram會穩陣d

如果打算16GB以上 我覺得直接買兩條16GB插上去
留空兩個ram位for未來升級用 （16 x4 = 64GB）
19年iMac同20年iMac最高support 128GB
如果有心日後上到128GB 可以直接買32GB單條用住先

暫時搵到市面上最低延遲又兼容Mac既ram就係kingston呢隻
HyperX Impact DDR4 SOdimm 型號

我用緊個型號係2666mhz做到cl15-17-17
而且iMac 2017都上到2666唔會降落2400

有興趣可以google下

CL19不了
買Kingston啦

假如而家今日買完嘢，聽日apple store 減價，係咪有得回水

今日賣完樓, 聽日樓價升左, 可唔可以問買家拎返差額?

好。我之前唔識search過Kingston，但出親都係hyper乜乜，我唔識所以唔敢買。唔該晒巴打。我知道點買啦

有部2017 mbp touchbar 已經壞過mon 同keyboard
係咪盡快賣左佢好d ， 驚佢再壞冇保

1) RAM速同latency快得嗰少少響一般desktop consumer apps個分別係非常之細，甚至係測量唔到有分別
2) Apple通常無響底板或者firmware擺d無謂限制你插咩野RAM，所以多數係粒(Intel) CPU chipset個spec限你

之所以叫人夾番CL19前題係四條槽起碼暫時有兩條會繼續插Apple原廠4GB x 2
而如果有人一開波已經打算四槽換晒自己買RAM，咁當然佢個考慮範圍就可以拉闊去個別Mac機個chipset真係支援既上限(而且Apple有前科係會響firmware層面加大個上限，2009-12 DDR3嗰時OS X升級連帶EFI升係解放過)

香港黎講如果收窄去腦場walkin，RAM選擇來來去去都係K記同A記呢d三線貼牌廠
尤其係K記佢地好似知道多Mac友會搵SO-DIMM，佢地出既value系列好似特登夾齊iMac / mini個RAM latency添
如果拉大去網購尤其係它美，咁OWC同Crucial因為Mac機歷史上比較有夾過長時期所以好多人有信心
但係其實大家都係貼牌，結局你知道自己買緊咩野spec的話大可以直接買RAM廠牌，姐係Samsung / Micron / SKHynix (事實上Apple香港機插RAM好多係Hynix)

至於應唔應該買HyperX或者其實鬼唔馬綠既RAM，我唔覺得Mac機一般用途會有著數
而且根本除左Mac Pro / iMac Pro級數支援ECC之外，其他Mac款就算你有對memory / data integrity有要求佢都俾唔到你(防止bit rot嗰類問題)

macbook pro長期叉住電用 舊電會唔會好傷

長期差電唔係會轉左用電制嘅電咩?

有冇人safari youtube 會經常由dark mode 自動變返淺色mode
冇清過cache
可以點解決

賣完等arm

我部16年mbp仲服役緊 冇病冇痛

實在唔放心 出咗佢再去買新16吋

舊款個d會
近幾年d機改善咗呢個問題
叉滿咗直接行火牛d電

其實問題個根源係成日都有人問買咩ram最好

最好兼容性 當然係apple原廠ram
（dcfever好多人放）前提係16GB你夠用

如果你想夾原廠ram用
iMac 4條ram位 減去2個原廠4GB
加上最大支援32GB單條情況下
32+32+4+4=72GB
如果你使用需求低過72GB呢個量
咁可以買市面上夾到原廠ram用既產品就ok

如果佢要個最好 係指性能
咁就應該買CL最低 速度最高既RAM
原廠兩條拆走 拎去放售

發佈會未

依家Wfh多咗，MacBook 駁個大mon時間多咗。想問係咪次次打開蓋先開到機？因為有另駁keyboard 同mouse

睇youtube一定用chrome

9月15？

做嘢要買部Mbp ... 係咪應該等九月15個發佈會完咗之後先決定

你可以 sleep 就唔使每次開蓋

有冇人用緊big sur beta 6, 貪佢safari Netflix出到4k

9月好似無Mac嘅事

應該未會有ARM Macs，留俾十月event
睇吓燈唔燈到

插住電就得

bts 係咪可以即場買?

一定係網上買

上網我見好似平好多下, 13999 變左$12499, 就咁walkin 就13199

2個唔同program 黎

bts係呢段時間（去到月尾）先有

你講13199個優惠係全年都有

咁好似bts 抵d, 又送airpods 又平咁多, 保養使唔使要學生證?

保養唔洗

bts年年優惠都唔同，上年都冇送airpods

插住電，㩒下keyboard郁吓mouse就開到機？？

佢地講緊唔熄機就咁com 埋部機個陣

幾時先出arm macbook

最快10月發佈，11月出

今年Q4台積電供應俾蘋狗既5nm A14(X)量產
同一粒chip傳係同時俾iPad Pro同埋12" ARM MB用

有冇巴打想收mbp 2020 13”
原價$15,499 嗰部
用咗一星期又屎忽痕想轉機

想轉邊部?

想買16吋

幾錢放

用1x個4k仲矇過720p
一定要用retina

TG傾？

你呢部係舊款MBA黎? 你咩年份, 似係唔支援4K喎

我幫你查埋,係得2015年打後既MBA先出到4K 60hz

Mba2020

用hub定直接usbc to DP？

唔好用HDMI

你用緊咩scale
1440p得30hz

apple生態比較痴DP port
以前部MBP連HDMI成日出事 閃mon 換線都一樣
一轉DP就咩事都冇

咁多位唔好意思，希望大家可以比小小意見我
話說宜家考慮緊以下兩部macbook:
(1) MBA 2020 : i5/16G/256GB

(2) MBP 2020 : i5/8G/ 256GB

諗過用途主要有以下幾款:
1. 上網
2. 睇下netflix/youtube
3. 寫下文(word excel果類)
4. 整bootcamp/parallel玩下game

上網睇過人地話MBA好易過熱，所以有機會影響效能...
但係MBP又好似有部分用番上一代零件，雖然個CPU應該仲係快過MBA
但係有小小驚MBP得8G ram唔知夠唔夠開parallel windows同果隻game
想問下依大家經驗，如果有時會用bootcamp果類8G ram其實夠唔夠做?
同埋大家會推薦邊部？(等唔切ARM所以點都要呢兩部選其一)

用得bootcamp上win就加ram啦

即係如果要開埋windows就最好加到16G ram，
如果唔需要用果類軟件就用pro 8G ram都夠?
唔該哂

想問macbook pro 2015 駁左落21：9 mon之後外置個mon好模糊可以點搞明明佢show出黎話係2560x1440但梗係好似好蒙咁

1.用DP線
2.下載SwitchResX 自己較

DP線係指displayport to thubderbolt?

你部2015有tb2 port
用呢條

建議i5+16 pro

google Hidpi

ips有得救
va 就可以放棄

倍上去5120*2880
之後出HiDPI先會清

2015未必出到

姐係va panel嘅話禁hidpi都係無用？

你平mon va set 100%會中伏
windows 的話set125/150%先會解決

mac只有整數
所以你可以放棄

新手一問
imac / macbook 係咪唔識熄 sleep 就可以？？

NOP無呢個option啊...
同埋budget上陣係可以選擇呢兩款

睇下咩野機
mbp 8gb普通用
iMac 因為5K 8gb 一定唔夠用

深藍色iPhone

仲話14 inch MBP next week，真唔真？

[Mac撚] 用家/買機集中討論(48)
九月十五event等出大野

等多幾日就知真章
可能連呢條友都係 蘋狗自己請既人，特登放堅/流料做leak control / 流出對衝
不過粒SoC係暫時最唔似嗰part，因為如果佢下星期已經ship得，半導體嗰面無理由完全無風的

Jon Prosser喪插條友係咁搞佢同Mark Gurman

可能蘋狗夾埋老共搵食咁多年學到一招半式，放人出黎咬鳩KOL，仲要中間夾雜d堅料等外面下次信晒條友

講到14吋下星期會出
同其他傳聞真係好大出入

999

1000